二戰日本陸軍係咪垃圾?

如題, 聽講裝甲部隊=紙片

係呀
都唔知點解中國可以冇咗一大半河山

垃圾在打咁耐都未完全佔領支那

垃圾又點
唔垃圾過中國軍隊咪得

勁D 就可以日屬香港了

係共產黨咁冚家鏟出黎爆內戰執死雞啫

直接叫香港府，同大阪府齊名

佢輸二戰又唔係因為陸軍
話知你陸軍勁到上天花板 都係會俾盟軍海軍輪

1分抗日，2分應付，7分發展

其實三年零八個月咪係日屬香港囉

盟軍唔比日本擴張領土，又唔阻止支共打西藏新疆

國土面積差太多

同大陸比，日本得丁屎咁多，資源又少

拉長戰線就出事

閃擊東南亞 廢極都有譜

大多數人口稠密嘅地方都佔領左其實已經好足夠 蔣介石完全係靠地理優勢先唔使死 1941之後仲要同英印同馬來西亞殖民地打

早知佔領左支那同印支半島就有資源打

未至於垃圾, 同英美法蘇德比差一級, 咁點都好過意粉

1937/38年華東上海戰役, 日軍出盡海陸空三軍精銳, 連航母都出埋, 有晒重火力及空中優勢吊打缺乏重火炮/戰機, 只有輕步兵拉集成軍指揮混亂嘅國軍, 都要苦戰多月傷亡20萬先打贏攻陷南京, 就知日軍唔係咁勁

1941-42打東南亞對上疏於備戰, 只有二線裝備空軍落後嘅歐美殖民地軍隊, 當時英軍/澳紐兵團嘅主力仲係北非打緊德軍, 先畀日軍輕易取勝横掃東南亞

到太平洋戰爭中後期嘅跳島戰, 日軍佔有地利玩挖山洞死守不降, 每次對上美軍都係全滅, 傷亡交換比例根本不成正比, 但仍能對美軍造成重大損害, 咁睇又唔係太過垃圾

日本陸軍嚟講對住美軍嘅缺點就相當明顯, 戰術落後, 自動火力嚴重不足, 制空權更加唔洗講, 後勤補給喺太平洋咁大嘅偏遠島嶼簡直係嚇死人, 喺中國戰場日軍相對幸福好多

二戰仲用緊刀就知垃圾。

日本當時唔夠天然資源
坦克裝甲對比歐洲美國果d根本係紙皮
不過對住中國之類肯定夠用

佢D坦克全部紙咁薄,支炮又打唔入英美俄D坦克
係蒙古比俄佬D 坦克打到PK

真 日本海軍先係主力

殺到中國人就已經可以

仲用緊萬歲衝鋒依啲咁落伍嘅戰術你話係咪垃圾

美軍M1 步槍太勁啦

呢啲戰術搞得掂當年廢到嘔嘅國軍
但係一對住列強就仆大街

萬歲衝鋒呢啲十九世紀戰術對付士氣極低 重裝備缺乏嘅中國軍隊勉強可以嘅
但打美軍真係自殺玉碎

日本步兵完全冇輕自動武器 連機槍都好缺乏咁
好後期先有百式衝鋒槍 不過好似裝備量都唔多
掉轉美軍中期已經一人一把M1 而且Thompson又好普及
日本陸軍俾人打到仆街都唔出奇

因為支那仲廢

點阻
Ussr默許

日俄戰爭用萬歲沖鋒先慘勝沙俄
諾門罕又想用萬歲沖鋒點知對面蘇聯佬已經全裝甲化

打馬來亞又真係醒目既，全員踩單車以小勝多，不過人地英國完全冇補給又唔係本土裝備又落後，對住歐洲果班英軍應該唔夠揪

仲停留喺一戰思維
不過佢打東南亞好勁

我發覺有班人有意無意係到吹捧二戰日本皇軍

因為支那仲垃圾

新疆嗰邊就複雜
本身新疆軍閥係蘇聯嗰邊嘅 但係條戇鳩仔搞搞吓倒返去國民政府度 總之好混亂
蘇聯係曾經派軍隊入新疆干預 仲有支持嗰啲穆斯林亂殺人奪取政權 最尾成個新疆就由呢班少數民族送俾支那共產黨

二戰日軍裝甲部隊同紙片冇分別，但係當時面對敵人大多數沒有裝甲部隊和強大火力，因此日軍沒有迫切強化裝甲部隊防禦能力的需求

日本仔依家under美國佬

日本關東軍諾門罕戰役被蘇聯全面碾壓。
某程度就係因為陸軍太廢所以東京先推行南向政策用海軍對抗英美。

國軍好似裝甲車都冇乜
莫講話坦克

無空優
就等比人輪大米

蘇聯其實都係慘勝
你見蘇聯都無咩大講

日軍二戰隻主力坦克97式裝甲可以畀美軍0.5口徑機槍打穿, 美軍排級步兵火力都可以KO, 而且美軍太平洋戰爭中期步兵排已配備反坦克火箭筒, 登島時仲有M4坦克近距離火力支援

跳島戰時日軍只好將戰車半埋在陣地, 只露出炮塔當係炮台咁用

有人講過日本坦克=呂布既智慧加諸葛亮既武功

日本坦克根本唔係坦克黎

其實真係唔明，憎極支那都好都唔會吹捧皇軍啦，咩心態

利申：真心膠

當時應該長佔東北三省就算
你知中國人你唔打佢, 佢地都內鬥,
等坐享其成就得

日俄戰爭唔係海戰？

係
一開始就唔應該全面開戰
一忽一忽由北面食

然後台灣香港慢慢再推上去

19世紀嚴明紀律嘅軍隊用集體衝鋒係可以屌走意志唔夠堅定嘅敵軍， 但自從軍隊有左馬克泌機槍， 改打戰壕戰， 迫擊炮， 劉易斯輕機槍，快速填裝嘅槍栓式步槍等等， 集體衝鋒等同自殺

日軍面對連輕機都唔多枝， 槍都唔識瞄嘅國軍， 自然一定大勝， 但當對手係有訓練， 同等裝備， 日軍根本冇優勝地方

當時守馬拉同新加坡班英軍好多都係訓練不足嘅新兵, 當時班友被派去馬拉係諗住去到唔駛打仗, 日日可以晒吓太陽當度假, 仲以為抽到支好籤, 點知最後送晒去泰國緬甸起鐵路-桂河橋

同而家啲豐田舊款的士一樣咁豆腐一撞即散

係對馬島用英國船沉晒沙俄遠東艦隊

旅順要塞, 瀋陽會戰, 日軍係以人命去換取勝利

陸軍死傷慘重先搶到旅順港
軍隊作埋隻歌屌東京政府送佢地去死

Serious ?????

鬼叫日俄戰爭打旅順乃木正面衝鋒加硬打成功
雖然當時打要塞真係無咩其他特別手段
但咁都搞到日本仔覺得軍隊士氣意志可以壓倒敵軍

海陸都有

日軍係廢過德軍，但入侵強國時有狆共幫手搞裡應外合。

二戰時嘅國軍vs日軍, 就等於一戰前只有步槍嘅輕步兵vs一戰中後期有機槍同迫擊砲, 仲有輕型步兵戰車+陣地野戰砲火力+空軍支援嘅步兵師

咁睇其實咁Q落後, 仲要係山頭主義+拉扶充軍, 只有少數精銳嘅國軍都可以頂到日軍成8年, 國軍唔打得都叫做好捱得吓

西方殖民地全部淪陷
同美國係島嶼開片打撚到美國人叫救命
唔好睇咁多抗日神劇啦

其實當時日本無意咁快全面開戰，係當時華北日軍自己私下決定嚟

果時日本陸軍既裝甲載具既重量係俾日本碼頭吊機既吊重量限制

日軍能夠攻陷旅順要塞, 係靠從日本本土運咗幾支重要岸防砲嚟炸散俄軍嘅要塞陣地, 之前on9沖鋒死咗幾萬人都係白白戰死

美國人叫晒救命
相對地，日軍係滅團

咁我哋應該仲講緊英文

其實技術層面上，特別海軍技術上意大利可能勁過日本

不過意大利對嘅係更癲嘅皇家海軍

精銳嗰啲陸軍同埋絕無僅有嗰少少空軍一開始喺上海南京消耗晒咁滯
國民政府仲有剩低啲軍閥有骨氣唔肯投降所以頂到咁耐

基本上落後英美德十年
不過士氣好 步兵訓練都好足夠
美國打太平洋一樣係搵裝備比較差嘅陸戰隊同陸軍
最好嘅裝備去晒歐洲

係
但係當時乃木死埋兩個仔咁強攻之後加大炮拎埋高地就俾人當武士道精神立功了

美國贏咗一定俾返英國
佢自己都冇咁多人管咁多地方
加上嗰時英國都聽晒話

唔係吹捧, 國軍比日本陸軍, 關東軍再差十皮
松山有美軍支援, 空軍優勢, 用十萬人打松山日軍1500人都玩左幾個月

前期民國太廢
而且東南亞中國雨林山多
冇必要用坦克

所以冇必要去進步

島國唔研發坦克好正常啫

意粉對既無英國主力同俄國，對手比日本初期強好多。意粉其實係唔想打而唔係廢，而打爆日本既美國海軍陸戰隊係美軍入面係次等人，裝備落後過陸軍

但公道D講
日俄一戰前
當時戰術思維仲係舊一代思維
未有太多應對機槍&攻現代要塞嘅戰術
直到一戰英法索姆河咪又係人海咁打

所以唔好講到咁遠

坦克呢樣嘢就係島國發明

日俄太遠 冇得咁比

亦因為咁搞到美國以為支那人唔打得
係韓戰初期食盡支那志願軍苦頭先醒

但英國要去歐洲坦大魔王德國嘛

有嘅，只係得好少個師，得D 輕坦T26 德國一號戰車同最垃圾嘅意大利超級輕坦，但都同日本當時差太遠

請google：舊日本軍弱小列傳

主要當英國有錢有技術有前衛既思想啫

日本啲主力戰車如果放喺歐洲標準充其量係豆戰車，有啲連主炮塔都冇得機槍，類似德國早期1號，2號戰車，但對住嚴重缺乏重武器嘅中國嚟講已經好夠做

國軍問題係唔穩定啫
同樣係滇緬戰役孫立人同衛立煌嗰邊戰損都ok

海軍打贏晒
陸軍先行埋去鳩hea

都唔係啫

堡壘出地面之四周，安置盛滿沙石之大汽油桶，排列三重，桶間復加鋼板數層，桶外被土，故150毫米榴彈重炮命中不能破壞，內部所受之震盪亦微。堡壘內三層之間，亦蓋以圓木徑50厘米者二三層，故上層倒塌不致影響下層。......」

1937上海會戰, 國軍中央軍精銳嘅德械師用德國製嘅輕型步兵坦克(Panzer I)去強攻上海日租界嘅日軍陣地街壘, 結果係對上日軍嘅野戰砲全滅

國軍根本唔識用坦克, 亦無中型坦克, 係到後期反攻緬甸時先有幾架M3同M4, 已打到緬甸嘅日軍收皮

意大利唔係廢架咩？一戰二戰都係豬隊友黎架喎

其實上海會戰

國軍都有派中央軍同德械師應戰

有差距但都叫做有得打

由此可見，日本偷襲珍珠港係一個超級愚蠢嘅決定

睇過上海會戰啲片段
成班步兵縮左係後面沙包，由得部坦克自己一個行出街，過左一個街口就爆左

1941年今日仲要係聖士提反書院屠殺

人廢唔等於技術廢

同埋其實個啲乜意大利廢既故仔好多係吹出嚟

美國雪曼 係歐洲列強坦克都已經唔算出眾 都可以打爆哂日軍主力 95式同97式坦克 基本上陸軍橫行亞洲 只係國軍太廢 同埋外國殖民地守軍要面對既係海陸空進攻

松山日軍防守嘅難度, 大約同太平洋跳島戰打日軍挖洞死守嘅山頭差唔多, 同樣有美國空中轟炸同火砲支援, 美軍清剿山洞陣地嘅日軍最後都係要靠步兵近戰取勝, 但係國軍所謂美訓美械嘅步兵師死傷多過美國海軍陸戰隊上百倍有多, 呢D就係全軍上下嘅體制, 戰術指揮, 兵種配合, 到軍官士兵嘅訓練同武器運用嘅整體差異.

係都上海啦 香港老幾呀

班人不嬲智障

同明朝比，滿州得丁屎咁多；同宋朝比，蒙古又窮又無資源，拉長戰線又會出事
國土面積大就屈機，俄羅斯一定統一全球
人多就勁，印度食左孟加拉同巴基斯坦未？

如果唔係同盟國，支那收左皮啦；根本廢到到左最後一年，日本太平洋戰爭輸到PK，資源不足，精英抽返去本土，都仲可以打個”一號作戰”將中國一分為二；當時中國廢到震驚全球，嚇親美國

二戰日本陸軍就唔係勁啦，不過要佢做既任務，基本上都做到晒

老實講唔係日本咁早開波國軍一早搞掂支共。。

至弊好多人覺得日本打中國好威威，替天行道
跟係就美化皇軍

唔明，咁既垃圾 post 都有人討論。
有正常智商既都知，要客觀評論一件事 / 一樣野，
係要由好多唔同層面去探討。

垃圾樓主，尻 up 一句 xx 係咪好垃圾，咩補充資料都唔講。你班友又走去覆，最慘係某 d 巴打真心膠咁去詳細覆佢 ...

食屎啦，樓主 ！ 你最勁，ok ?!

點同
人地當天皇係神梗係認真打
格離墨索利尼有一大堆軍人已經唔妥佢
仲點會同你認真打

德式師根本都未成熟 加上日本一早已經拎哂制海同制空權 基本上國軍都係入去送死

好似俄佬咁陰d 陰d吞左支那幾多地

日軍守太平洋D島仔, 美軍登陸前用戰列艦14吋同16吋主砲狂轟, 一樣無法完全破壞日軍嘅陣地(e.g. 硫磺島, 貝里琉), 最多係打爛地面嘅工事, 上岸後一樣要靠步兵+坦克+艦砲+戰機去配合, 先可逐點拔除日軍嘅防守據點

而家咪話緊佢哋廢

但係事實上佢地真係無咩點贏過喎 打啲細國都可以打勁耐都未攻得入 要德軍出手先得

垃圾？國民黨當年唔係野少，但真係輸資源同軍備。亞洲區戰線死守到日軍驚

當年日本≠現今日本

佢哋裝備未必好精良，機械化嘅程度都唔算高。但佢哋性格堅毅，可以孭起超過自己體重一半嘅嘢都可以有好好嘅行軍速度。再加埋戰前嘅洗腦教育，令到佢哋嘅意志同㜬有使命感，所以打起上嚟會事半功倍。

瞓咗喺港島嗰班軍人激到彈返起身都似

而家嘅日本喺政治方面係開化咗 麥克亞瑟將軍嘅民主化改造都幾成功
昭和日本同支那冇太大分別

你呢d 咪衝出嚟柒嘅on9
資源少，國土面積細的確係日本輸嘅其中一個原因

人地係度講緊日本點解輸，你就係度講話其他國家都係

有無用個死人腦諗下，你講囮d 嘅例子同二戰日本個處境跟本唔一樣，時代唔同，科技唔同，對手唔同

係度舉埋曬d 濕9例子，特別係俄羅斯嗰個

我話日本資源少係令佢輸嘅其中一個原因，你就話俄羅斯資源多，國土大一定贏

用你嘅logic: 我話唔食嘢，係令人死嘅其中一個原因。你就衝出嚟柒話，咁係咪食嘢就一定唔會死呀

on99 柒頭，老母生著你真係慘

連登仔講要民主自由但當年日本係一個獨裁政權

係意大利塊地最強既時間係羅馬時期 控制左成個地中海千幾年

Sor我講緊上面有啲人話想皇軍殺多中國人
嗰時嘅中國係盟軍嚟，係西方世界嘅好朋友

唔關事，主要係治金能力問題。日本既鋼係垃圾，大和支主炮大過美國戰艦，但火力一樣都係因為金屬強度不足所以要更厚更大但壓力要更低先唔會爆炸
日本二戰都收唔少德國設計圖，但卡係材料問題根本做唔出。戰機都係，美國可以又硬又快又零活，日本就要三簡一

你望返上兩層啲圖，估下佢post出嚟想表達啲乜

其中一個原因者，德國收左皮之後，日本差唔多係一個挑全球。加埋所謂既玉碎計劃，當時日本本島得番d女人細佬，都捱唔到幾耐

日本輸係輸在埋錯碼頭，蘇聯都牆頭草，去到尾水都有偷襲東北，咪一樣有著數分

除咗駐印軍, (英式裝備美國補級美國指揮), 遠征軍 (部分英美裝備,國軍指揮)對上日軍部隊依然要用三到五倍以上人數先有優勢

打贏完俄仔 以為自己變鳳凰

又未只於垃圾既
不過講軍紀同風氣 真係差海軍九條街

亦證明要全面佔領一大片土地係難事
盟軍打完都係佔一陣就放返手

又薄又輕，擺係架美軍坦克上面直接載走當紀念品

你睇四式同五式戰車預本土決戰所以重量比之前既型號係重好多

其實打小國從來唔係咁易 即使強如80年代既蘇聯打阿富汗都打到屎咁

而且埃塞俄比亞唔係一個淨係用弓同矛既土著國家，係一個接近現代化既國家嚟，希臘之役係英國出兵出力打，而且希臘人真係好好打

其實意大利打蘇聯同一戰打奧匈都好兇狠

只能夠講，佢係一個中等列強，但自以為自己可以同德國睇齊

咪用古代同現代戰爭比啦
日本個問題係冇天然資源 現代戰爭你冇鐵冇膠點整飛機坦克

雪曼對於日本嚟講已經係超重型戰車級數

其實日本入侵東南亞前，列強喺東南亞嘅守軍一直冇乜點更替過軍備，睇過駐守菲律賓啲美國老兵訪問，佢地話當時重用緊一戰留低嘅武器，主要制式步槍重係春田，手榴彈有好多太耐冇用掟出去唔識爆

1944日軍出盡奶力嘅1號攻勢打通大陸南北嘅交通線, 將中國一分為二, 將食咗唔少美金同美援嘅國軍打到落花流水全軍覆沒咁濟

之前美國駐華嘅司令老將史迪威一路唔妥老蔣同班國民黨嘅貪腐, 日日去同美國篤灰話國民黨只識呃美國佬錢等運到, 當初美國政府高層都唔係好信, 當正史迪威係廢老9up, 但經此一役後對國民黨同國軍完全失去信心, 間接導至後來國共內戰美國政界立場一至放棄支持國民黨, 任由中國赤化

佢呢d 一睇就知係on9 廢老嚟

會唔會係國民黨太廢 ?
輸咗一大半河山俾日本
再輸埋成個中國俾共產黨

其實大和用18.1英吋除咗呢個原因之外，主要係因為日本計得出（只要有三角函數世界冇野計唔到！）美國海軍要通過巴拿馬運河，只能夠用16英吋火炮，換言之，日本用18.1英吋理論上投射量係贏過美國海軍

而且根據美國自己研究，超過18英吋既火炮係戰艦上基本上打唔準，所以點解英美日大家交出既答案都係18英吋

死支那仔即刻on9護主，一黎就起晒鋼
聽到支那廢好傷心？
你同個支那老母讀下書，多d離開你住緊既狗窩，見下個世界啦dllm
你自己望多次你本身講緊既係乜7先啦，仲係唔明就下世努力讀書，讀下大學
你呢d低等基因垃圾生物，廢up又無point，侮辱左d字，同你老母扮狗叫算9數啦

當時老蔣敗走台灣後聘用白團訓練國軍同反共，白團顧問經常批評國民黨軍隊垃圾，冇尚武精神，一個營夠頂國軍一個師

1941年聖誕節

其實都唔可以怪曬國民黨？
大家工業發展程度差太遠 跟本係工業國對農業國咁
不過之後內戰輸就…

意大利可能因為係軸心三巨頭所以俾人印象應該要係列強實力
但係意大利自己都承認39/40年係完全未準備好加入戰爭
加上意大利本身工業實力唔強 基本上只靠北意大利地區工業支持 作為同時期統一民族國家根本唔可以話同德國相比

而無資源既原因就正係因為同盟國禁運，同埋後期太平洋戰爭失利，海外資源運唔到返日本

所以都係因為同盟國

但結果大和號一個艦都射唔到就沉咗

香港唔係中國，係屬於太平洋戰區，同日蔣毛政治毫無關係，所以蔣軍毛軍垃唔垃圾都影響唔到香港嘅戰役。

真
就算有咗
都唔係即刻生產到
因為佢哋冇呢d 天然資源作研發
經驗不足

秒

本身個作戰計劃就係是異想天開

如果日本國土大天然資源多咪唔洗靠人運囉

你唔好忘記日本有1億人口，包括埋朝鮮同台灣，領土遼闊。而支那4億，但大部分係劣質人口，仲成日有內戰。所以日本喺支那戰區應該有更好成績，未能戰勝渝府同毛軍係因為美英支援，同支那資源同地大冇關係。

1944年國軍主力去晒緬甸打通補給線，剩番啲軍閥部隊武器又廢訓練又少梗係輸。之後緬甸打通左班師回朝咪返攻打番晒轉頭。

所謂德式師只係輕裝備上用德械，但連火炮旅都冇，而且戰藥供給要靠向德國購入，其實玩唔耐

浪費咗超多資源整大和武藏
點知變咗海軍大酒店

不過老老實實，二戰德國都唔見得有吹到咁大嘅科技力，姑且不論海軍（除咗u boat），基本上德國拎得出嘅嘢，絕大部份英國人美國人都做到咁滯甚至更好

所以更何況意大利，意大利到依家都仲係北部歐洲南部非洲

都係既，亦都係呢個原因，日本到對外擴張
其實大日本帝國有朝鮮半島同滿洲既礦，仲拎到東南亞既橡膠同埋石油，已經好好多
但後期海戰輸晒，無晒東南亞資源，本土又俾人炸，就輸硬
海戰贏到，全東亞資源係佢手，都仲係會唔夠石油用😂

日本海軍>>>>>>>>>>日本陸軍
見日本陸軍都有人吹奏
連登啲程度真係咁上下

裝甲部隊係普通但係亞洲絕對夠打有凸
最屈機係海軍
不過整體戰術累事，諗住食得晒成個中國大忽略咗最重要嘅補給同埋之後令到美國加入

要定義下國軍主力係乜嘢
成個駐印軍加遠征軍個數量根本都唔係主力

本身國軍根本就係軍閥派系部隊組成, 基本上粵, 桂, 滇, 浙, 東北軍/西北軍.....

陸軍馬鹿

主要唔係人口問題 而係天然資源
日本雖然工業化咗 但冇天然資源生產唔到好武器 你試下搵個德國裝甲師 一堆panzer VI Tiger I 同支国打
而且支国地大可以匿埋喺山區 拉長戰線打
如果支那只係好似一個法國咁大 一早輸咗啦

個時代已經唔係你用T形戰術打贏一次就可以打完，如果咁係行得通，珍珠港之後美國已經投左降

你死慳死抵出五隻大和，人哋美國啲16英吋好似量產咁

但日本total 軍力得300-400萬
唔止得大陸，佢仲有打其他地方

咁睇軍力其實唔多，唔夠分
所以我話佢一全面開戰就收皮

btw 無資源點整飛機 坦克
你睇下日本嗰d 玩具坦克

事實上日軍幾百萬部隊都唔係全部精銳, 一樣大把3 4 5 6 7線部隊

一號作戰國府大敗根本唔單止係國民政府內鬥同指揮能力不足嘅問題，仲包括美國戰略構想嘅因素，好比話史迪威個on9將中國最精銳嘅幾個軍調哂去打滇緬戰場
而日本就將原先用於本土防禦作戰嘅兵力同資源投哂入去一號作戰，結果咪一樣達唔到戰略目標，況且一號作戰打完之後日軍係大陸過長嘅戰線係再後期咪又係比國軍打到落花流水

海軍都有討論空間，陸軍根本同一戰冇乜分別，可以討論乜

唯一可以笑下既咪係日本當時竟然係陸權國家

整體戰略都錯咗
明知整體兵源唔足夠一方面又要打大陸仲要諗住食埋周邊嗰啲亞洲國家；另外又打埋珍珠港
其實日本陸軍係得有啲去過外國返黎嗰啲係有料到例如栗林忠道呢d

日本海軍都唔算強啦
基本上珍珠港之後打美國都未贏過咁濟
一個中途島就收皮
浪費一堆資源起大和號但又唔捨得用
不過其實最大問題都係工業輸
完全追唔到美國

德國坦克都有部分靠拎捷克斯洛伐克啲科技
德意兩國前身普魯士同薩丁尼亞比較都睇得出兩國強弱懸殊
所以認同你意大利只係個中等強國 根本唔應該放大佢黎睇

俾佢攞到都冇用陸軍同海軍嗰個分歧差咁遠
Cheap（台灣youtuber)都出咗片講過話佢哋兩個軍種成日爭資源

呢一兩年風氣叫好咗少少，起碼多咗人討論香港保衛戰，前幾年班智障真係連3年零8個月都吹奏

石油需要講埋開採技術, 日本拎咗印尼巨港油田, 你睇返個開采量集合全日本人, 個量都唔夠美國零頭

春田 仲老過d士兵

其實佢都唔想打同盟國
但佢比人禁運之後唔主動打 都係等死
冇曬天然資源冇石油真係打條毛

日本陸航>>>>>>>>>>日本海航
人地日本陸航一早接受四機編隊依啲新戰術，早期見機載無線電唔得就使錢落去研究，到後期機載無線電都起碼可以用。

日本海航就死攬住三機編隊戰術，啲機師見機載無線電唔得就拆晒啲無線電就算，搞到海軍戰機啲機載無線電一路唔掂。

仲有阪井三朗話日本海軍軍官同士兵待遇差天共同，陸軍反而軍官士兵待遇差距無咁大。

叫班狗皇軍打就唔知道皇軍背後嘅含意係咩

唔關日本本島夠唔夠天然資源事, 咁點解釋日本開戰初期整到隻零戰出嚟, 總產量過萬架

日本30年代已將東三省變成高度工業化嘅滿洲國, 未打侵華戰爭前已具有充足嘅工業力同煤/鋼產能, 夠晒資源去建造大海軍同裝備過百萬士兵嘅陸軍

日本整唔到勁嘅坦克, 同後來空戰畀美國戰機吊打, 係日本整體工業力技術落後西方20年嘅問題, 治金落後導至日本整唔出高馬力嘅汽車同戰機引擎, 做唔出輕薄高強度嘅鋼鐵/裝甲/砲身/砲彈, 唔好計歐美係電子領域/現代管理/後勤物流上完勝日本

不過唔好忘記支那內亦有大量後世所謂嘅「偽軍」，即係南京汪兆銘政府嘅親日軍隊同滿洲國國軍，由漢人組成，為數據報亦有200萬人，負責日佔區內治安，所以真皇軍只用嚟上前線對付蔣軍，咁都打唔贏，皇軍嘅策略同實力真係好有問題。

吹奏當年一班好色強盜

因為日本海軍軍官通常都係海軍大學畢業，大部份更加去過外國返嚟係有少少階級觀念
不過海軍航空兵嘅質素好高

因為支那連槍都要共享

前面既大哥話 “將食咗唔少美金同美援嘅國軍打到落花流水全軍覆沒咁濟” 嘛！明明有美援既都去晒緬甸，果班全部都讀過書既精銳，同留守既軍閥部隊都唔同層次。

其實係海陸軍之爭

最主要當時美國因為滿州國同侵略法屬印度支那而凍結咗日本外滙同禁運日本，買唔到石油同橡膠之類嘅戰略物資

所以點解日本要打ABCD既殖民地，最主要就係荷屬東印度嘅石油同英屬馬來亞嘅材料，先可以繼續打落去

而美國嘅態度已經好明顯，加上你一郁荷屬東印度同英屬馬來亞，美屬菲律賓一定會有危險，咁美國一定要打你，所以先下手為強打珍珠港，其實係日本典型嘅戰略用一個又一個精巧嘅戰略去隱藏真正嘅目標

不過其實成件事就係玩大咗又唔可以柒，就焗住加速落去，係咪好熟面口呢

呢個唔係講笑, 好多國軍派系二三線部隊, 滿編萬幾人, 步槍平均得五六千支

有時打下打下逃兵, 自然損耗都係得返六七千人

不過咁講 雖然我都好尊重香港保衛戰犧牲咗嘅軍人
不過日佔時期好似都唔係真係咁差
我聽唔少老人家講啲日軍都幾好人 同埋日佔時期都有飯食
不過當然唔可以以偏概全

日本本身都無預計到同中國全面開戰 參謀部同石原莞爾一直都要求軍方唔好搞大件事 等日本有全面戰爭準備先再開戰 但陸軍前線根本就係一個不受控既團體 就拖左入一個無底深淵

成個策略都錯曬
仲要一次過打幾面

石原莞爾呢個高材生個成績仲高過東條英機
但最後日本選擇相信東條英機踩入呢個無底深淵

滿洲國皇軍有唔少係韓國人，朴正熙做過滿洲國皇軍軍官，係華北打反日游擊隊

你屋企當時有頭有面？二戰後期盟軍追住日本商船打，糧食運唔到黎香港，缺糧缺得好緊要。

係到吹奏日本侵略 根本就係侮辱左守衛香港既軍隊 反支就要美化皇軍 非黑即白

好食好住就唔使捉啲人返中國大陸鄉下
有冇聽過螺洲白骨坑?

明明各地獨立力量，包括印度，菲律賓，安南，加埋泰國，中國國內親日力量同滿洲國都係撐日本或者係日本d o靚，都冇好好運用，互相提攜打鳩美英蘇，反而搞到印菲泰等獨立力量倒戈反日，所以策略上真係好失敗。

日本陸軍邊有戰略，見步行步就有
如果按返大本營開戰前嘅戰略構想，陸軍嘅假想敵會係蘇俄，海軍會係美國，中英兩國只會係次要防守對象，作戰計劃都只係佔領幾個戰略要地同部份地區而非全面開戰，到左實際開戰嗰陣先發現前線嘅軍人根本唔會遵守大本營嘅戰略設想，反而變左大本營幫前線執屎

都make sense 嘅
但天然資源都好似有關？
日本冇石油係最大問題 就算整咗隻艦都要長期泊係港口
同埋唔單只品質 跟本工業產量 鐵 煤etc 都落後好多 跟本同美國德國嗰啲冇得比
btw Ching 想問你話日本治金落後 咁點整到大和號？

不過日本d紙皮坦克 要同t34 打 死幾多都唔夠

係，只係戰後韓國人反轉豬肚，唔認自己係日軍嘅中堅，仲屌話日軍點殘暴...但據知最殘暴嘅日軍都係朝鮮兵！！！

阪井三朗講過話日本海軍啲士兵叫雞惹到性病會俾紀律處分，啲軍官叫雞惹到性病就乜事都無。

亞洲一哥

其實唔可以話曬東條，本身東條唔係希特拉咁既全權負責人

日本本身所有決策都係寡頭（軍部，財閥，天皇）去決定，呢個係典型日式政治，根本係滿足各方意見去妥協結果去咗無底深淵

初初真係有糧食派，之後到44-45年真係冇，連皇軍自己都食緊屎，點派比你香港人！？

日本陸軍係垃圾，但係支那仲垃圾
如果當初係海軍揸旗可能唔洗輸得咁核突

如果陸軍班痴線佬唔玩war crime
真係打住「解放亞洲」旗號
比少少心機搞好佔領地
應該唔會咁輸民心 搞到比美國制裁
分分鐘可能打贏都未頂

唔係啦 都係窮撚一個
我細個去老人院啲啊婆話日本啱啱投降嗰時反而係最缺糧
佢地仲話啲日本軍人幾好人 會教下佢地日文

當年日本佔領香港係玩軍管, 而中國大陸係由偽國民政府管, 即係搵返班士紳地主玩間接管治, 二個世界嚟

我死鬼阿爺當年3年零8個月冇走, 其他親戚就走難返咗廣州, 佢一路留到香港重光, 佢講過日本因為糧食不足要搞配給, 又強迫將市民手上港幣換晒做軍票(淪陷後港幣一直有係香港同廣東流通), 因為糧荒趕走唔少香港人去廣東省, 又試過周街隨機捉壯丁拉伕去海南島起機場, 後嚟連配給都冇, 係街上有人執餓死嘅死屍當肉賣, 點好法? 咁都可以吹奏?

連日本殖民地朝鮮同台灣人都冇得升級做皇民, 點會輪到支那人?

要用血肉長城沖上去 搶槍再打

日軍想係香港攪731 分支wo

其實現實唔會咁美好，當你腳踩入法屬印度支那個下，已經代表入咗無底深淵

係有糧食都優先運返日本本土, 理得你佔領區嘅支那人冇飯開, 餓死晒仲好

呢啲咪階級主義囉
唔好講話以前舊日本海軍
就算嗰陣時海上自衛隊同埋海上保安廳好似都係有少少呢啲階級觀念喺度

嗱我冇美化日本侵略啊 只係我真係聽到有啲老人家咁講 咁都只係認清歷史 唔係所有日本皇軍都係強姦犯 都有啲正常人嘅

初初各地獨立勢力確實支持日本，之後日本策略錯誤，得唔到獨立勢力嘅民心，先搞到佢哋倒戈反日，日本確實要負責任。

好似台灣嗰陣時大正時代有個咩皇民化運動但唔知點解搞搞吓又收咗皮

攞中國嗰啲比較晒鳩氣啦
日本海軍同陸軍你知唔知卒咗幾耐先至有咁嘅戰鬥力

香港全名係「香港占領地」，殖民地都不如，同台灣朝鮮嘅正式領土完全唔同，想做皇民真係發夢。

佢要揾本地人做跑腿，唔少間諜就係靠咁混入去。同埋軍官多數有學歷，相對會有禮貌啲。士兵好多農村出身，少讀書就野蠻好多。

嗱 都係個句啦 我真係聽過有啲人咁講
但可能只係少數例子 我亦絕不否應日軍嘅暴行 只係唔係所有日軍都係pk姐

清朝元朝冷兵器時代，最重要軍隊機動性同戰術，而且無所謂西方列強介入。如果日本淨係打中國，而西方唔理既，統治中國都係時間問題，只要打下重要城市，大部份奴性中國人亦會乖乖咁受教化，唔會反抗，好似蒙古滿州咁統治比自己族多既漢人

好似德軍對烏克蘭人咁

冇收皮，係直到終戰，所以台灣人終戰時已經幾乎同化晒，相信咗自己係日本人，接受唔到日本戰敗同被蔣介石佔領嘅事實，所以之後反抗就觸發咗228大屠殺事件。

所以可能係比較前期？ 我都唔太清楚

好好地唔搞珍珠港咪冇事
係要踩美國佬條線抵撚死啦

前期都真係攏略吓香港民心，同d鄉紳同民間人士親善，所以定時會有派米，打疫苗同埋慶祝吓邊度邊度，例如「新嘉坡」陷落嘅活動。到之後日本國內都食緊屎，香港占領地梗係屎都冇得食。

日屬你就仆街，咪撚講啲野出黎比人屌白痴仔

珍珠港已經算係日本當時最好嘅選擇
最理想情況打沉太平洋艦隊、佔領東亞殖民地造成既成事實再議和
如果等多幾年Two-Ocean Navy Act啲艦船起好之後更加無可能同美國打

一艘航空母艦都搵唔到
如果嗰陣時可以成功擊沉多啲航空母艦或者可能會延遲到美國嗰個反擊

日本要破產都做唔到嘅88艦隊，美國不費吹灰之力已經做到

鋼水唔夠強度, 受壓力低過人, 就只有整大件D重磅D去承受返個壓力

點解日本隻大和咁Q大隻, 係支主炮要18吋先可以投射到歐美16吋主炮同樣嘅射程嘅砲彈炸藥重量, 同埋因砲身+砲彈金屬強度不足, 砲身同彈體要加厚粒彈先射得出唔炸膛同唔會半空解體, 咁18吋炮嘅後座力太大, 就要整大D隻船體去承受9支艦炮整射嘅震蕩, 去維持船體平衡同適航性

美國戰後取得大和18吋炮嘅資料, 分析同跟美國16吋炮比較過, 發現美國16吋炮係遠距離射程, 炮射穿甲及破壞力比日本18吋炮優勝, 仲未計美國戰艦係二戰中期已具有雷達精碓瞄準移動射擊嘅能力, 係瓜島同菲律賓兩次美日戰列艦互轟對決, 結果都係日本戰列艦被擊沉收場

仲有日本陸軍坦克同野戰砲對上美軍M4坦克點解咁水皮, 係因為日本75mm砲嘅穿甲彈強度不足, 打中M4嘅裝甲時粒彈頭會散開, 咁點打?

歌舞昇平嗰面點都有嘅，唔係點影相做宣傳
問題係可能只有極少數嘅香港人會享受到

日本人要食蘿蔔食到嘔先有嘅夜戰能力，美國人用雷達已經解決到

雖然日本人係用水中彈，口徑大係有優勢，但英國人用實例話你知打得中先係真理

國力真係差太遠，差到唔係節衣縮食就追到嘅地步

所以一直話日本人最光輝嘅時刻唔係二戰，係日俄戰爭同80年代泡沫經濟

對日本嚟講二戰最好嘅結果就係比美國殖民

駁唔到就屈人支那仔

1分應付，2分背刺，7分發展

呢個真

二戰收尾時盟軍諗過由美英中俄去分治日本, 如果當真實行, 今日日本就冇咗北海道, 亦未必有和平憲法同70年代開始嘅日本工業大反cup

啲遊擊隊日日搞搞震好自然就會燒到去平民
就算美軍喺越戰一樣大把war crime

其實主要係訓練問題，新38師訓練完就可以打爆日軍
根本民國軍隊由指揮同訓練都落後

因為國軍係超垃圾。

呢度好多崇日粉絲㗎!話二戰日本陸軍渣，小心佢哋又跳制出嚟發癲呀！

駁唔到就話人冇point

日屬香港期間，d 香港人餓到要跟住飲醉酒嘅日軍，等佢地嘔然後執d 嘔吐物黎食。。。

石原莞爾根本就係想咁，唔想同中國開戰。
但班關東軍垃圾東條英機私利爭權改變個戰略。

agger
同口徑/大口徑都唔代表威力強
炮身同彈頭強度都好緊要
Sherman 係歐洲比德軍屌到開花
Sherman 相對弱係因為德軍坦克同佢根本唔同噸位，同理日軍d 輕坦對Sherman 係無得比。日軍除左零距離反戰車炮同炸藥d外，完全無反制武器。

輸係因為人唔夠多，同樣戰術，你睇大陸打韓戰，對美軍仍然有效。

巷戰+坦克，就算比架panzer iii佢地都冇乜用

以德式師既裝備嚟講，打得出咁既成績已經好好

巷戰應該panzer i/ii仲有利啲

strong post lm

仲諗二戰 三戰快啲嚟啦唔該

打新加坡個時係由馬拉陸路既北邊攻入

聽講係踩單車穿過馬來西亞森林，快到英國佬唔信

英國佬仲傻傻地咁派得2架船守新加坡，諗住日軍會海路黎

日軍嘅坦克會咁渣係因為36/7年代打中國未見過可以匹敵佢嘅坦克 當時KMT有嘅都係配置左機關槍/炮嘅輕坦
所以1943年打後一見到M4 Sherman就俾人打到脆過脆脆蝦餅

日軍打香港嗰時, 香港得3架裝甲車

咁我又覺得唔係完全垃圾，睇你向邊方面睇啦。工業力量嚟講，自從吞併咗東三省之後，日本軍事力量的確有能力支持去吞併支拿和東南亞地區。

戰敗問題係出於軍隊上亦分歧同埋戰略太差。陸軍源自長州藩，覺得自己國家好優勢，對世界形勢不太了解，而一直同源自薩摩藩出身嘅空軍都水火不容，一個主張對外擴張打柒美帝（因為黑船事件），一個主張保護日本領土為先，加上日本國民一直認為打仗可以解決經濟低迷，以為次次都贏，如果唔主動打美帝，拉埋蘇聯瓜分支拿，再拉据同美國傾和，可能件事都會唔同。

日本空軍陸軍裝備當然未必贏到歐洲或美國，但佢地點都叫侵領到一半中國，係輸在戰略。

.... 二戰時日本係冇空軍... 只有陸軍/海軍空中部隊

巴打 但當時海軍都煩緊打唔打同幾時打美帝 因為美帝玩石油禁運 而且佢地一早已經諗好點圍剿美海軍
反而陸軍係南下打英美就唔岀聲 寧願慢慢食支國同CLS蘇聯隻抽

日本陸軍應該勁過法國既，我諗同英差不多。

我覺得蘇聯係一個關鍵嘅因素可以同美國拉扯，但日本偷襲呢一步去得太盡，最後成條石油補給路線都輸埋。日本陸軍嘅作戰決心係有嘅，不過就真係太狂妄。

海軍嗰班大部份都喺美國英國讀書或者做嘢一定知道美國嘅國力係點所以一直都係好抗拒咁正面同美軍開拖
山本五十六自己都話頭一年都可以頂到之後嗰幾年就唔肯定
日本陸軍除咗最上嗰幾批軍官係留洋之外， 其餘大部份都係日本土炮出嚟根本就冇世界觀同視野

今日12月25日仲要係香港淪陷日
邊個吹奏日本我屌爆佢老母

source係你自己？

Yes 自己覺得打美國係不可避免 但珍珠港冇打沉三首AC同虭珊瑚海嘅甩碌呢個戰術上嘅失敗終導致到中途島嘅戰略上挫敗

而且海陸軍果份過份樂觀都係其中一樣催命符 不過我覺得你話日蘇聯盟嘅可能性幾得意 始終站在東北同中國嘅利益上 短期聯合都頗大機

我係日本人呀hi

當時係欠缺裝備嘅中華民國軍隊，唔少英勇抗戰民族烈士

唔係依家果啲仲係蠻荒年代嘅生番，
咸打咸殺，打哂飛機嘅中國共產黨解放軍

當時英國仲係世界科技最強個個，核科技領先全世界，有頂級嘅計算技術，引擎火炮世界頭幾

美國仲離譜，工業力勁到自己都唔信自己有咁勁，轟炸機產量高到美國空軍同生產線講空軍唔夠人去揸飛機

呢兩個國家是但得罪一個已經一身蟻，仲要得罪曬，基本上就係找死，咦，點解依家有個國家咁熟面口嘅

但法國投降之後意大利嘅海軍實力已經係歐洲第二/世界第四

而意大利陸軍兵力同時佈置喺埃塞俄比亞、利比亞、阿爾巴尼亞/希臘、北法，全部戰場都同本土冇直接連接

雖然意大利有時輸得好難睇，真係只屬於中等強國咩？

唔係喎 我係覺得當時海軍嘅艦隊派以為打得過美國而輕視美國嘅戰爭潛力 諗住可以圍剿太平洋艦隊 反而係山本為主嘅航空派 (當然呢班都係讀番書)先覺得好難打贏美帝 所以先打珍珠港囉time break做南侵東南

而陸軍軍官嘅思維陝窄就多得佢地嘅封閉圈子訓練 可以睇下 有種戰犯叫參謀 入面講唔少日本軍官嘅弊病

其實聯合艦隊既存在價值就係要消滅美國海軍太平洋艦隊主力，令陸軍可以進攻

事實上，珍珠港已經完成咗聯合艦隊既責任，之後個啲叫超額完成，當然冇人諗過美國人勁到戰艦都係喪屍嚟，識翻生仲識肉莖重生

義大利的空軍噝開戰前幾好，但指揮癈！啲義粉跟本唔想打。

輸戰術同制空權
而且日本仔啲三凌引擎戰機未入流
即使有前線神風敢死隊都冇用

何止聯合艦隊 直頭成個海軍都係為呢個目的去打造 1930年代所有海軍嘅野 e.g. 大和號同驅逐艦設計都係圍住呢樣轉

其實日本同德國買咗架 tiger I，比埋錢，想話用嚟參考，但德國佬一直都冇交貨。我成日諗，佢點運去日本呢？

斷咗美國果邊石油供應，
發爛咋炸鳩你夏威夷珍珠港，
之後得罪埋美國佬

義狗一二戰都係賣隊友

當中買咗德國製戰艦

日本係忽略咗美國戰時嗰個動員能力
好似話嗰陣時幾日就砌好一架驅逐艦如此類推
根本美國嗰個後勤呢啲已經係日本比唔上

日本同蘇聯都關係都好深，亦敵亦友。

法國海軍明顯係三次海軍條約都俾人蝦

當時個海軍比例係英美法日意5:5:3:1.75:1.75

點諗都冇可能日本有3 法國係1.75，畢竟法國有英國以外既半個世界

雖然我覺得意大利海軍係勁，但事實上係英美法日意呢條list入面，意大利真係同前面幾個兩個層次（當然日本其實都係）

唯一俾意大利有咁既水平係因為意大利位於中地中海，可以牽制英法係地中海既實力

我會認為德國科技係「超英不趕美」
德國陸軍裝備啟發咗冷戰兩大霸權嘅武器發展

蘇聯贏德國嘅唯一方法都係靠美軍火器做火力覆蓋，迫德國陸軍無辦法進行交接戰而轉變得更加保守

事實上德國科技不容忽視

不過咁睇啦，冇人諗過美國實力勁到咁緊要，包括美國自己

可唔可以講多少少 想知多d
我對日蘇認知都只係去到諾門干戰役

中國用步槍都守住左日本有重炮同坦克嘅軍隊

你用中國來講 似吹奏中國軍隊勁喎Ching

同埋當時國軍一向係plan好撤入山區守 策略都贏日本仔一籌喎

法國投左降嗰期歐洲嘅大國得返英蘇兩強同佢唔係盟友 中等強國波蘭捷克又死曬 咁意大利喺地中海勉強控制到 得英國對手下抬上黎可以叫大嘅強國

但係用戰前歐洲黎講 新興嘅德國，蘇聯，老牌殖民帝國英法呢四國唔同領域各有所強 但都可以放埋喺同一條線黎講 但你話意大利點同呢四國比 根本就各方面都次一級

意大利我傾向當佢係地區性嘅中等強國嘅前列黎睇 一定整體強過捷克斯洛伐克，波蘭，西班牙 但無得同列強比咁

唔係話德國廢，而係德國好多技術唔係德國獨家，英美自己都有，只係英國人永遠有技術但唔識合埋，而美國人唔鍾意將戰場做實驗場，所以先覺得德國咁勁

但我覺得德國人最勁唔係技術，係思路，呢個係英國人拍馬都追唔到

Btw個人認為1942年之前英國技術係領先美國，1943之後先追平，1944年先真係超過

要不是美國粒原子彈，中國都無撚左

用潛艇囉
日本有噴氣式戰鬥機原型都係靠德國用潛艇運過去日本
不過俾美國炸咗幾部

平均要損失五架M4 先至獵殺一部 tiger I，但德國製造一架 tiger I，美國做咗十架M4。唔好講蘇聯做得更多T34

日本喺大和號之前嘅艦隻都係上個世紀嘅舊船/舊設計圖改出嚟俾佢起到5個portion都俾英美追住嚟打

事實上日本有3個portion係源自國聯嘅政治正確，唔想太過打壓亞洲軍事崛起，同時都係綏靖政策嘅一部分

意大利輸人唔輸陣，只係太多內患：
啱啱清洗完黑手黨（啲家族帶走曬啲黑錢去咗美國）
共產黨游擊隊又仍然非常活躍
保皇黨又唔妥Il Duce
軍紀又未夠成熟（參與過統一戰爭嘅軍人唔係升官就係已經老死，現役軍官俾法西斯愛國思維影響，冇強硬採用普魯士式軍訓，導致軍人質素參差）

事實上如果冇意大利海軍，英軍直接入咗黑海幫蘇聯吊打羅馬尼亞海軍再反手一個強登陸隨時三年內結束二戰

btw我哋講到離曬題

交咗貨俾皇軍駐德武官，最初放 Kummersdorf，後來移咗去法國等潛艇，盟軍登陸之後德國借返嚟用

支那死好彩有美國射原子彈

陳啓泰

法國擁有嘅坦克（雷諾R36/37）比德國iii Iv 勁，只係法軍全軍動員得好慢同主力集中喺馬其諾防線，一比德軍穿過比利時後跟本冇兵力回防。

OP 係海軍嘅狗

嗰時啲潛艇好似冇咁大運載量喎。戰機有可能分解，但坦克點分解？砌唔返。

日本海軍就超哂班
但陸軍就相反

國土大到咁,你每度擺到幾多日本兵去守?

珍珠港之後諗住偷襲美國點知比人發現左
比人炸左幾隻航母梗係打唔贏
海軍技術好到本身幾架機炸佢全部miss曬
果陣美軍啲裝備垃圾都係一部分
但係美國生產力大都誇張補番
最後日軍根本轉唔切策略先輸曬
陸軍班人仲玩緊權鬥死撚左佢算

cls陸軍作用零

日本陸航超班過海航

法國坦克只有S.35同 B1 Bis 係比得上 3/4，但係無綫電，車員分工方面仍然係差唔少
法軍主力係狗衝咗上荷比，守防線係二三線部隊

陸軍嗰班全部都係鄉下佬

其實剩係佔滿州都冇用
同時間國黨都做緊改革
如果改革成功的話到時日本都未必贏到
所以咪先要先發制人

記得當初日本明治維新後派人去德國學陸軍，去英國學海軍，點解學唔到咩勁旅出嚟

但海軍用航母取替巨艦大炮呢樣野
我認為係好劃時代o既決定來
當英國仲用緊巨艦大炮時
日本已經用航母當佢係靶咁打
而到而家航母都係世界海軍主流

香港人直程係屎嚟添

中國由清朝開始都派咗好多留學生去列強學嘢啦
中國又教出乜嘢軍隊？
比較起嚟日軍已經好好

多得香港呢舊屎

當時海軍都唔係捨棄巨艦大炮，只不過揸大旗嘅山本係航母派，但係你睇佢哋造艦策略為咗討好兩派人所以搞到精神分裂咁，丸三計劃有翔鶴型重有大和型，同其他列強海軍處境唔差得遠

真心嗰陣時喺日本陸軍故步自封嘅環境之下思想係極為狹窄， 個人覺得實戰得粟林忠道係有料

四式連M3輕戰車都打唔贏

之前有巴打出過post講中日戰爭根本係蔣光頭挑起

教科書也不會說的77事變真相

回憶錄評價
日本單兵作戰能力世界第一

炮口徑同船大小無直接關係，愛荷華食水同闊都同大和不相上下

陸航眼光廣闊過海航

聽過講法二戰前日本係想學英國咁將海航同陸航合併成獨立空軍，陸軍同意俾陸航獨立，但係山本五十六反對海航脫離海軍所以唔成事

當然以海軍角度睇山本五十六絕對正確，英國後尾都發覺航空母艦既飛機同船由唔同軍種打理會出好多問題，臨打二戰前將航空母艦既飛機俾返海軍管

有，首先戰艦設計要自己裝甲擋到自己枝炮（唔一定）

其次隻船一定要有一定既噸數食得住枝炮先打得準，最差環境可能會反艇

加上節數要求可以計到鍋爐重量，口徑後助力大約計到炮塔重量，仲有一大堆裝甲要求就基本上計到隻船幾重，運用埋三角函數就大約計到一隻船有幾重，除非你砌英國啲大型輕巡洋艦

當然你可以話冇關係只係咁岩得咁橋，但我只能夠話現實iowa只係用16inch

一班癲佬梗係人人都怕

但愛荷華既食水同闊都同大和差唔多，所以同過唔過倒巴拿馬無關
口徑同火力唔完全有關，好似步槍子彈口徑仲細過手槍

如果有德軍一樣裝備會打贏德軍

勁隔離d國家打咪得
陸軍又去唔到幾遠

我講既四系係四式中戰車

舉個例子你就會明，當年美國過海軍擴張法案，美國國會有議員問海軍最大可以起都幾大隻船，海軍答佢「可以起到20英吋 20門（唔太記得）嘅船」呢一點雖然唔係代表咩，但亦都曲線證明美國嘅國力有幾勁，如果唔係有巴拿馬運河基本上可以起到完全輾壓日本既船

大和個logic係美國依家可以起最大嘅船有幾大，我哋就大佢少少勁佢少少去填補個劣勢

BTW我非常同意口徑同火力唔完全有關呢點，只係口徑後座力基本上大概計到個後座力，咁就大概知道隻船要有幾重

唔知咁講啱唔啱其實你睇返美國空軍佢哋都係陸軍嘅航空部隊發展同獨立咗出嚟
只能說嗰陣時日本海軍同陸軍嗰個嘅軍種對立問題真係好嚴重，到佢哋真係有共識和解嗰陣時都差唔多打完仗

Tillman battleship?
24門16"或者15門18"
最勁係仍然保持108ft闊

嗰陣日本係戰敗國
中華民國係戰勝國
中共全程拖中華民國後腿
點解唔屬於戰敗國？

係

真正將CV發揚光大應該係美國？珍珠港俾日本打殘哂戰列艦, 焗用CV

panzer i/ii太薄
巷戰最叻咪做靶

港英都獨裁咗百鳩幾年

英軍垃圾

知唔知日本當時人口得幾少同中國領土有幾大呀
每個佔領區都要分啲人手 點頂得住

海大定海軍兵啊海大係參謀學校 海軍兵係軍官學院喎

英軍奇襲塔蘭托

日海軍開頭仲係攬住艦隊決戰同大炮主義去準備對美作戰
山本五十六覺得呢班人未訓醒 咁打一定死先打珍珠港

樓主歴史同常識都零分

日本陸軍冇長遠戰略點打中國，成日都諗住打獲金就議和，去到44年一號作戰，先叫有好d既戰略計劃

渣武士刀果啲係軍官黎，唔需要點樣上前線
關垃圾咩事

自己覺得冇話邊個海軍發揚光大，基本上海軍列強都係領先世界
即使去到43年美國都發現英國航母調派戰機同埋夜間作戰能力係超晒班，要班聯絡官偷師學嘢

應該係海軍兵

松山=太平洋後期戰役
收縮戰線 縱深防禦 向地下發展 集中兵力同資源作長期抗戰
就算係美國咁強嘅海陸空打擊能力 喺硫黃島 貝理琉島 同沖繩呢啲戰場嘅傷亡數字都高到不得了

佢哋蠢在唔學滿清入北京後成立「和朝」，然後自然有大班「漢人」史學家附和又話佢係正統！

不過想請教下巴打
我唔太清楚係大部份人有得岀外國 定得頭幾名先有得岀？我記得山本就係第一名先去左美國

咁Cctai 話要拉長戰線咪即係輸硬

未必 論噸位數 以及決定性武器嘅航空母艦同海軍飛機技術同數量 意大利都差過日本

因為佢哋蠢！ 蒙古人口二十萬幾乎統治全世界，而且係冷兵器時代通訊科技唔發達！ 英國亦做到日不落國。 叻人統治世界靠本土人！

台灣人身份當時係矛盾
有啲日化咗，但仲有好多係支持國府收返台灣

228主要係台灣人對國府有期望，點知派落嚟只係掠奪台灣資源，仲差過日本人管呢下帶嚟嘅落差太大。

呢啲故仔好多都係支那人老吹出黎 意大利陸軍嘅武器技術 後勤同訓練的確冇德國咁好 但都有少數精銳部隊 例如輕步兵Bersaglieri同空降部隊Paracadutisti

歷史文件 + 英國唔收回香港

計對上一個戰勝國係日本
香港應即時交還日本
八成的"所謂大陸"亦應盡快交還日本政府

珍珠港都係遵從艦隊決戰思想，山本只係將艦隊決戰內空襲美太平洋艦隊呢一環提前改用偷襲形式進行

班人淨係識非黑即白
中國差所以打中國嘅就係好

由地理環境角度嚟睇，意大利冇需要特別注重海航，佢哋艦隊活動範圍離唔開地中海，理論上發展強力陸航已經滿足到制空權需要
當然實際結果會有落差

英國當時仲未係美國手下架
雖然大家都知美國已經上位
但係大英帝國仲未瓦解，係布蘭頓森林會議確立美金嘅地位，正式喺貿易上取代英鎊

再加埋印度獨立
到最後運河危機英法聯軍被美國外交威脅迫佢哋停戰先正式讓位

我就覺得唔太算係啦 因為珍珠港係講求用one off方法去癱瘓美軍黎爭取時間
但艦隊決戰係講緊用九段作戰戰法黎一舖清美軍袋 而CV & fleet air arm只係當中嘅從屬而唔係主角 唔知巴打點睇？
利：最近研究緊日本海軍史 新手上路

意大利問題都係指揮系統, 戰術, 戰略都較落後, 裝備略嫌差, 聖馬可海軍陸戰隊, 法西斯青年軍都比較打得兩下

跟住隆美爾搵食嘅意大利非洲軍亦唔算太差

你咪撚玩啦 意大利打非洲埃塞俄比亞都打撚輸呀

連登仔邊係要民主，佢哋想做既得利益者咋，之前見到有條友定唔知bot留言話咩支持獨裁就唔配享有言論自由真係笑撚死我

呢個真係傳奇中嘅傳奇

皇家海軍真係完美証明海軍思想>硬件

遠征軍已經係精英

駐印軍係遠征軍撤退左去印度d 部隊, 即係孫立人

係印度駐紮, 換晒美式裝備+美式訓練, 之後仲勁左
再整編, 變左新一軍

之後內戰去晒東北打林彪
係國軍入面, 少數戰積勁嘅部隊

的確唔係主力, 係王牌
十大王牌之一

但其實十大王牌好似已經好參差
勁嘅好勁（有訓練, 齊裝備）
廢嘅只係好過普通少少（相對裝備叫做齊少少, 普通部隊槍都唔多枝）

薜岳孫立人

其實你哋腦海嘅埃塞俄比亞係咪淨係用弓同矛嘅土著國家

人哋個陣係非洲現代化國家嚟有槍有炮有現代化軍隊，咪撚玩個個係你

其實戰間期個陣英美打緊貿易戰

差啲開拖咁滯

靠駝峰航線空運補給咋

實際結果係意大利班蛋散俾英國打到德國出聲俾陸航支援都唔敢出動

新一軍/新六軍, 在訓練,編制,裝備上已經係最好
但其實都係用緊英美二三線嘅補給及裝備

你睇遠征軍四五年芒友會師仲係著緊草鞋...
美軍派嘅膠底布鞋都唔係個個有得著

再排落去好似粵軍咁, 得草帽, 漢陽造 (Gew 1888 )

去到底層部隊, 就真係槍都未必有

意大利唔係有隊精英打到人仆街？

其實係 最多扶植埋南京國民政府就算
自己慢慢殖民朝鮮，台灣 ，東北三省就 fat fat

二戰年代既非洲點現代化都唔應該係意大利可以打輸既藉口啦 你就咪撚玩 出晒名廢既意大利都要死攬佢 把托咩

啱 裝備 戰略 戰術都不如人 幾精銳都只係少數 挽救唔到個大局

最慘係本身德式部隊係做模範軍
有多幾年train好啲紀律同基本訓練已經差好遠

裝備就無法啦 除咗步槍之外根本無生產線補給

最近都無新聞報呢單野
fake news

你望下地圖再講

補給要由意大利本國出動，意大利又唔係乜強國 咁樣已經抵消唔少優勢

而且就算強如英國打波爾戰爭都打到一鑊粥咁，咁係咪英國廢？

讀歷史本身就係研究政治經濟學，戰略學同地緣政治，一句佢廢，死攬佢 把托咩，咁不如去睇小說啦

當年太極拳 詠春 傳統武術最強個班就係最前線最勇武個群宗師，好記得佢地係中山路宣誓寫埋投名狀 就浩浩蕩蕩108個人出發，一路手撕鬼子一路投石轟戰機，但可惜槍炮太強 108個掌門師傅 1個都無番到黎。

所以點解現在傳武咁垃圾

睇到呢度就諗起之前喺香港保衞戰post嘅爭論

意大利根本未準備好開戰，係墨索里尼見希特拉打法國打得咁順驚執輸先開戰。

意大利宣戰果時仲有成堆商船係同盟國港口，一宣戰既刻俾同盟國扣查

英法兩國有派軍事顧問幫埃塞俄比亞

Ching係唔係記錯左第一次意大利埃塞俄比亞戰爭同第二次既分別

我覺得支持極權既求仁得仁係好正常既喎

共匪執日本東北戰敗二手武器都打嬴國民黨正規軍

如果齋論當年日本嘅輕武器
日本當年最勁係枝步槍, 可以話係拴動步槍嘅王者, 出名準&可靠, 甚至被美軍用嚟測試發現呢支步槍係極難被損毀, 好似話連續發射120k粒子彈後支槍都無事日本將啲靚嘅鋼料全部用曬喺38 99式到
手槍以極不可靠嘅性能出名
SMG冇討論空間因為產量極少
輕機槍 11式雖然有諗頭甚至可以減輕後勤負擔但係可靠性不足
96 99式冇咩好講因為好普通
其餘如重機槍 92式 得個30飛, 難以發揮機槍優勢

其實可以睇到日本嗰種作戰思維做停留喺一戰

38 99式 步槍:

38式 泥漿測試:

14式 手槍

11式 LMG:

92式 MG:

99式 LMG

link?

就算比佢練成德式部隊, 功用都唔大(不過都好過自己個套)
德國國防軍最勁係裝甲師, 步兵師好似冇咩出名
德式訓練冇坦克玩閃電戰, 其實都係冇用
而國民黨係唔會得到德國武器, 因為納稅德國自己都唔夠用

二戰德國國防軍都有幾支山地師幾出名

馬漢嘅決戰思維籠統啲諗就係 決戰 -> 殲滅敵艦隊 = 獲得制海權 -> 削弱敵方戰鬥力+經濟 -> 勝利
不過對美國係唔可能實行，因為美國嘅經濟同地理位置冇可能做到封鎖，所以日本發展艦隊決戰思維基本上喺「殲滅敵艦隊=獲得制海權」之後係冇諗過
山本明白如果美國奉陪到底日本嘅贏面係零，要逼美國談判日本就必須要維持至少均等嘅海軍戰力，所以山本就諗偷襲太平洋艦隊；1. 敵人警覺性低容易成功， 2. 敵艦隊集中港口，唔會搵唔到敵人，3. 如果偷襲後太平洋艦隊出擊迎戰會因為敵方戰力削弱 = 九段作戰己方耗損下降，艦隊決戰更加容易大勝，4. 如果偷襲one off 殲滅／癱瘓太平洋艦隊，噉日本就可以利用美國重建艦隊嘅空檔攞需要嘅資源，鞏固日本海軍嘅優勢，等美國返嚟嘅時候再艦隊決戰攞 total victory，跟住談判
所以偷襲珍珠港或者九段作戰都係為艦隊決戰鋪路，唔同嘅係山本思維上進取啲，我自己係咁諗

薜岳 = 外戰內行,內戰外行
孫立人 公認勁,又比較出名

建議睇埋呢2位勁人
劉放吾
劉玉章

塔蘭托戰役英軍嘅海基魚雷機一野打殘意大利海軍嘅主力喎點會唔重要

俾美軍偷襲，都可以慢慢睇住嚟避
睇片架船一過就爆炸，避得啱啱好
可惜南雲極on9，戰機又俾人跟尾，大規模空襲
揸到曉飛都死，not today

德國陸軍嘅指揮體系 訓練 戰術 同裝備的確係好優秀 但德國海軍同皇家海軍 美國海軍嘅差距係點都追唔到

我會覺得係意識問題，基本訓練同細節意識夠紮實嘅絕對打得過，中國軍隊當時係缺乏有系統嘅訓練，當然呢個情況唔一定要德式，美英都做到呢個效果

德軍嘅步兵師係無裝甲部隊咁顯眼，但放眼各國部隊質素算平均地唔錯啦

由一隻戰艦變左做郵輪😂😂

意大利講到底都係海權國家
北面又有天險，操fit班山地師都夠做啦

屌打錯emoji
自膠

唔係話唔重要，但係軍隊永遠唔會有無限資源，點都要平衡開支
當意大利海軍作戰範圍離唔開地中海時候，洗錢發展海航去做啲同陸航重疊嘅職責真係唔多吸引，尤其要考慮埋佢個經濟
只可以話佢哋未開戰前嘅眼光唔夠

意大利係地中海就海權，但最多都只係一戰同奧匈競爭，去到大洋唔好話同英美比，連法國、日本都不如。

叫做有殖民地，地面冇得發圍，國策註定重海軍就海權架啦
頂到法國，增加英國入地中海個cost已經夠
保障到地土海航線，又可以幫德國運物資

睇你練成德式部隊嘅定義係咩囉
以國民政府原定嘅計劃擴編至三十個德械師甚至德國顧問嘅六十個師而唔係史實臨時編成三、四個師嘅話功用大唔大好難講定
德國裝甲部隊真正打出名堂都要數到去法國戰役，係呢個之前德軍內部閃電戰流派根本唔係主流而只係幾個將領嘅諗法，而嗰幾個將領本身又未夠資格做駐華顧問中國邊有可能學到閃電戰，而且中國當時嘅工業都生產唔到閃電戰要求嘅坦克啦

日本得海軍有睇頭

其實就算顧問識，中國打咩閃電戰
讓華北平原再閃電戰包圍皇軍?
同埋冇裝甲部隊都玩唔起啦

我屌你老母仆街日本皇軍
唔係你地屎忽痕侵華中共一早俾老蔣剿滅左
臨門撻q到呢家遺害十三億人屌你老母

北非戰場就係意大利無法穩住運輸線，所以德國嘅非洲軍俾英美消滅，
其實意大利係美國參戰前都唔夠英國打，係利比亞俾英國打到落花流水。

冇錯，而且37年嗰陣閃擊戰裝甲戰仲只係理論嚟，國府位德國顧問其實都退咗休一排，唔知唔出奇，佢最擅長始終係步兵戰

中國指揮同訓練體系問題唔係冇系統，係本來就受限於可以學既對象無論清朝新軍、北洋保定、國民黨黃埔、定係地方軍閥，絕大部份教既都係由日本蘇聯學成返嚟，戰術思維同局限咪一併繼承埋

孫立人何世禮呢啲英美軍校返嚟既好少，作用有限

承返上題，iii號速度機動性唔會差過i ii，但火力好好多，巷戰優勢大好多

其實德國嗰陣時啲資源咁缺乏都整咁食鋼嘅坦克完全係滿足希特拉乜都要大嘅慾望，整多幾部iv 同panther重好

明白了 多謝巴打同我惡補海權論先如果照你意思 中途島應該算係山本眼中嘅艦隊決戰前奏

真 Maus
不過Tiger真係幾好j

咁所以大和號會輸比USS Iowa class?

戰略上係可以當佢係類似九段作戰打擊敵航母一環，不過我唔敢一口咬定
反而睇過人話珍珠港到中途島幾次航母戰都係日本想補刀所以引美國打航母戰，希望可以贏到航母決戰換更多時間

我就係想講比你有60個德械師都冇用
冇裝備一樣係冇用

或者d 訓練好d, 可以減少傷亡

當時打中國嘅主力係東北人，即係依家講所謂血濃於水嘅中國人
日本人好多都只係擔任軍官角色
班東北人打到落去，玩強姦大屠殺玩得都唔知幾開心
倒返轉講，如果東北人唔肯服從，日本根本打唔到落去
但大陸都唔會提依點

唔係話班泡菜軍先最痴線

邊個痴線我唔知
但東北人計人數，佢哋大屠殺就肯定做最多力

意大利海軍一定夠資源 墨索里尼想用海軍黎稱霸地中海 所以比例上海軍嘅資源多過陸軍
但係墨索里尼信奉大艦巨炮主義 所以航母嘅投資較少 建造進度慢 加埋意大利本身已經冇乜資源 令航母發展嘅起步起得遲

就係四式Chi-To，連M3都打爆佢既垃圾

德械師無裝備嘅問題主要係威瑪時期裁軍同納粹時期外長親日多啲嘅
按蔣緯國講法當初係有同德國傾好會提供足夠四十個師裝備嘅德械嘅，只係因為美國嘅原因而不了了之，雖然信不信由你就係了

無意傷害民族感情但強弱係睇對手，領導貪腐，人民識神打都唔惦。

有道理

你都無睇到重點，愛荷華既食水同闊同大和差唔多。者係大和都過到巴拿馬運河。又者係如果美軍要既18寸炮要安係安到。
問題係大左係唔係真係好打左，而就數據睇就算比大和海面同愛荷華打，大和輸既機會都仲係比較高，因為一來雷達火控完全垃圾，裝甲抗彈力比人差，大炮既射程同落彈誤差兩者機乎一樣，但愛荷華射速快大和30%，一分鐘可以打兩發

仲有意大利水鬼二戰第一
意大利既問題係意大利人根本唔想打，所以後來一有機會就屌死左墨索里尼

意大利一心做地中海霸王, 根本玩陸基飛機已經cover 到
唔需要浪費資源航母上面

其實我明你講咩喎

但問題呢個係日本當時嘅logic，你challenge我都無意義

更何況巴拿馬運河當時個極限唔係食水係船閘個寬到問題

呢張係當時1945年密蘇里號戰艦通過巴拿馬運河嘅相，想問32.92米嘅密蘇里號都已經逼到咁，38.9米嘅大和點過到

就係因為基於呢點，日本先可以用有限國力去起大和級，大和級係依家嘅造價係等於兩隻金剛型護衛艦，亦都係話勒緊褲頭嘅日本國力上限而超越美國嘅戰艦就係大和級呢個idea

Btw，係巴拿馬運河2016擴建之前，一直有巴拿馬型船呢個要求：

長: 294.1米
寬：32.3米
吃水: 12.0米
高: 57.91米

而大和級已經38.9米寬，點過到

泡菜兵係越戰屠到連美軍都嘆為觀止

可見個野蠻程度

只不過東南亞係殖民地兵，仲要係二三流軍隊冇制海同制空權
打冇制空同制海權，仲要補給唔夠啲兵仲要係雜牌同零經驗新兵居多嘅香港都要搞18日，真係好打有限
不過，日本防守係做得好好，防禦工事嘅質素同防守策略喺太平洋同緬甸充份表現出嚟

原主民反抗導致策略改變，可參考賽得克巴萊
其次，係日本人心目中，佢哋就算身份認同已經係日本人都好，佢哋都係次等人連當兵資格都冇，後尾係台灣有人抗議先俾佢哋加人。而事實證明，台灣原住民同朝鮮兵比原裝日本兵更博命更好打，朝鮮兵犯下嘅強姦案比日本兵更多

意大利係二戰前嘅工業水平不如德國、日本，算係主要參戰國中，強國以外最弱一個，意大利唔係唔想搞航空母艦，係意大利能力有限。

講起意大利，諗起有個笑話

相傳北非戰役初期，英國佬係笑美國佬做「我哋呢邊嘅意大利人」

不過唔太清楚真實性

當年輸咗既話真係做日本人、被人殺死投多次日本胎

對家都有航母 點解唔需要仲有 陸基飛機都cover唔晒成個地中海

其實當時美國準備左起更闊既新船閘，只係日本海軍死得太快變成無需要先取消左

陸軍資源少啊 若果淨係靠山地部隊係擴張唔到 部隊機械化進展慢 而且技術不如人 睇吓佢地啲紙造嘅坦克就知
同睇返佢地嘅地形 山多平地少 的確冇大規模發展機械化部隊嘅必要 所以佢出唔到山脈滿佈嘅南歐 一去到一馬平川嘅北非已經輸人一截

山地防守本身就唔使太多人
向南拎到殖民地，欺負吓土著就夠
人地真心唔想打世界大戰，日本本來都係
德國玩大咗，唯有跟住個勢

意大利陸基飛機只有轟炸機可以飛越地中海，戰鬥機就續航力唔夠，意大利係地中海東西兩邊無空優。

衰在比東條英機得勢

山本五十六視野完全唔同, 開戰前佢都講左一係唔打, 一係打到去白宮捉住總統簽和約

結果打個珍珠港就被迫收皮

山本五十六係 美國做武官再加哈佛讀書
點都美國國力一定好過日本
所以初期都係反對同美國開戰
Btw話要用航空母艦做主力嗰個其實唔係佢 係小澤治三郎

德國非洲軍團之所以成立嘅原因就係為咗執意大利喺北非嘅手尾
日本為咗掠奪資源都要夾硬搶列強喺亞洲嘅殖民地 最後美國實施石油同鋼鐵禁運先焗住日本偷襲珍珠港 速戰速決
根本兩個國家都諗住擴張勢力 你一侵犯到列強嘅利益就會無可避免咁開一場世界大戰

冇戰鬥機護航嘅轟炸機喺防空炮同戰鬥機面前等同自殺
所以歐洲戰場嘅b17戰損率高到痴線

38式精度係高 但係6.5子彈傷害低 所以先有7.7彈同99式步/機關槍出現 但係同期歐美已經發展緊半自動/自動步槍
根本成個日本陸軍守舊到不得了 對付中國呢類三流國家就得 對住美國呢種現代化工業化資源多嘅國家就收得皮

步兵唔係閃電戰嘅主角 緊係冇裝甲部隊咁出名喇
但係論兵員質素 裝備 火力 德軍嘅步兵師有一個陸軍強國嘅水準

郭嘉：主公，袁軍愈打愈團結，我軍一退就內鬥我地都係打其他勢力等佢地內鬥算

日本稍後，打撚哂全個東南亞

自己search下「勝利友」

日本陸軍直情睇唔起自動武器

九六/九九機槍, 喺中國戰場繳獲捷克式ZB26 先搞到出嚟, 十一年式直程係二戰最差輕機槍之一, 九二式重機就一戰法國 Hotchkiss 嚟, 比國軍嘅英制維克斯機槍或者美制 M1917 差幾皮

38式大概比漢陽造好些少, 同期中正式畀佢先進

手提機槍就完全一片空白, 百式曇花一現嘅嘢就可以不提

陸軍馬鹿！

你唔好借啲意阿，五毛狗

其實上海係蔣介石攞曬老本一路跟住佢既中央軍同埋佢最精銳既德械師先可以守到咁耐，仲要講緊各省士兵不斷增援上海，南京都係由德械師頂到最後，而並不是日本陸軍垃圾

南京粵軍都出力好多, 成個南京得十九路軍正面突圍到出去, 不過死淨一兩成人

係，其實跟住國民政府北伐勝利最強既中央軍全部抗日戰爭消耗曬，如果唔係日本阻住蔣介石一早消滅左共產黨，所以唔知上面班低能仔係度吹奏屠殺過香港人既日軍係咩心態

但係蒙古人慣左長途旅行同訓街 體能心態差唔少啦

而家上網搵資料, 粵軍都係少之又少, 就算係粵軍戰史都非常簡短, 都唔講德軍或美軍異常仔細嘅部隊戰史, 連日本戰後做嘅戰史整编一成都冇

但一仗輸晒蔣介石嘅家產咁滯
有德式師又點 空軍海軍不足以支援 落後嘅後勤體系 講緊係武器彈藥 交通運輸 部隊論調呢啲
而且蔣又唔肯放手俾手下嘅將領指揮 就算國軍有100萬人都唔係每個單位都係精英 而且唔係每個指揮官都有能力駕御

奶共同奶日落国都係小粉紅，冇分別

睇落日本戰機好似都叫做用得下咁
d坦克好似仲廢

德式師算全國精銳 但係同日軍甲種師團仲係差一大截
裝備 訓練 戰術 補充兵源 中國同日本差太遠
雖然精銳 但係國家未工業化 軍隊冇完善嘅後勤體系同兵役制度 呢啲部隊打多兩戰就已經消耗殆盡

雖然係咁，國軍去到就嚟打完廣西都可以打輸埋呢下好嘢

上海戰場跟本唔係battle
係國軍單方面俾人宰殺
只係人多先捱到咁耐

對比新一軍/新六軍, 全部食到肥肥白白, 同期遠征軍仲係皮黃骨瘦, 著住草鞋草帽咋

芒友會師, 差距可以睇到有幾大
重要已經1945年啦

東北三省發展好多年，資源點會少。大陸資源咁多，國軍咪一樣贏唔到。日本唔應該打曬成個中國，割一大塊地殖民

國軍無論幾多資源都唔會贏到
因為佢個問題唔在於資源

但日本個問題係在於資源同軍隊人數

你唔可以話"國軍資源多咪又係贏唔到"
因為大家個問題根本唔一樣
如果用你個logic 去諗，其實乜都唔洗討論

根本老蔣迫住要喺上海all in搏國際關注，點知事與願違

冇辦法整合同分配嘅資源，根本唔可以叫做資源

唔係就唔洗普魯士參謀系統可以打遍天下無敵手，德國位處四戰之地，又唔係特別多資源，但可以WW1同WW2打到五年就係德國有完整嘅參謀制度

相反國軍根本係幾個準國家組成嘅聯合軍，唔好話中央參謀系統，地方軍參謀系統都冇咁滯，無限資源都唔會打得贏

體制>>>>>>>>>>>>>>>>>硬件

老蔣仲以為可以玩返128事變同一招引英美出手叫停日本, 點知玩大咗

佢一來高估咗德械師嘅戰力同上海華東防線嘅強度, 不單止開波時連守備兵力薄弱嘅上海日租界都攻唔入, 連成條經營多年嘅華東防線都畀日軍打爆, 不止中央軍德械師教導師覆滅, 連帶從各省趕來救亡嘅地方軍精銳一齊陪葬, 之後各地火速淪陷皆因已無可戰之兵

二來低估咗日本嘅戰爭意志, 畀日軍藉口增兵華東反cup, 唔止上海陷落, 杭州南京成個長三角, 民國政府嘅經濟工業精華連帶財政收入基礎全部一次輸清

日軍坦克算唔算坦克。定氣車加支輕炮

日本坦克雖然係廢，但夠嗮橫掃強國，而且廢極都好過意大利坦克。

點解唔算?
九七中同九五輕=同期西方中/輕坦(30年代)
只係歐洲坦克再進化兩次
九七中同期美國用M2&斯圖亞特，差距唔大
然後美國upgarde到雪曼再潘興，日本都重用緊九七中

日本戰機都係唔得，得既係早期既飛行員。戰機本身全部垃圾，引擎唔掂，結果一係無機動力一係無裝甲，火力就點都無，速度都慢一節，當飛行員水準一下降就全部變火雞

牌面上 021 都見得下人呀
鐘馗 都唔差

根本所謂德式師連基本既步炮協同作戰都唔識，事實上水準連一戰水準都無

咪攪笑，意大利戰車品質好過日本多多聲，最少有m3水平，係對上英國巡航戰車或重型步兵戰車先無乎，後其p40完全係當時一線中坦克水平

感覺仲係一戰戰車feel,差一個科技等級

日本都係見德國冧咗法國、荷蘭，先諗住執雞姐
點知英美咁大反應
如果唔係德國咁強勢，應該重玩緊大東亞共榮圈

國府開戰得太倉卒 完全準備不足 鐵路唔夠 缺乏公路同機動車輛 有好多部隊係靠畜力甚至人力徒步喺各省行上前線 因此延誤晒戰機 例如川軍未到淞滬 會戰已經結束

而且係逐個逐個師投入上海 而唔係集中兵力 一股作氣 咁只會慢慢消耗兵力

戰場部隊番號眾多 兵不專將 將不專兵 難以有效咁運用戰術

飛機大炮戰艦唔需要多講 中國日本完全係兩個世界

冇一個完善嘅撤退方案 國軍苦撐3個月 傷亡幾十萬用血肉去守住淞滬 去到11月撤退嗰陣（主因係蔣介石唔肯下令撤退）係各部隊爭先恐後 一盤散沙咁潰退 然後俾日軍喺後面追殺

係開咗個靚頭嘅 逼日本全面開戰 同由東向西誘敵深入內陸 但單睇淞滬會戰呢場仗真係一場由一開始已經預咗係會損失慘重嘅仗

打到美軍咁都叫垃圾

駐印軍喺印度養尊處優 點同靠駝峰生命線嗰少少物資過活嘅國內部隊黎比喇

咁30年代真係停留喺一戰個觀念
戰車個設計係依然係用嚟突破戰壕
一係就當騎兵用，設計一堆5-8噸坦克
二戰戰前戰車係咁上下，同二戰前期差一個科技等級係正常
更唔好講二戰後期戰車

主力咩 M13, M14, L3, L6 初期重夠用, 去到40年已經有啲勉強, 對住英國克倫威爾, 華倫泰, 美軍 M3 Lee, M24 到 M4 雪曼 都基本上等於自殺

當時裝備上日本係同歐美頂級有差距,
不過打中國就好撚足夠,
佢真係衰在係短時間內開太多戰線

鍾馗引擎問題結果都係腳短，極速不足同引擎可靠性都係問題

武士道要自殺/戰死

單兵質素高，大軍團作戰垃圾
軍事技術落後，抗拒改革，迷戀日俄戰爭成功神話
高層離地，缺乏大戰略思維
雖有齊海陸空三軍，但唔識同時運用三軍協同作戰
結論：亞洲一流，歐洲二流

P40成身都係釘都叫一線

國軍本來既計劃係同日軍係華北平原打會戰，但係蔣光頭臨時改計劃打上海日租界，所以國軍啲作戰計劃亂晒

日本二戰無獨立空軍，同果時美國一樣得海航同陸航

對比同期
好過坦克果邊先喇

所以，講得出意大利嘅坦克好過日本多多聲，真係識搞笑。
意大利由北非被逐，去到意大利本土都係M13、M14中型坦克做主力，M14其實只係M13嘅小改版，英軍就算用早期十字軍巡航坦克嚟打都游刃有餘，
M13、14仲差過日本九七式換裝47mm炮嘅九七式改，
同埋意大利投降前測試嘅所謂重型坦克P26，都係連M4A3都不如，最落後係仲依然用緊鉚釘組裝，就算日本嘅一式坦克都已經轉咗焊接。

最錯係打老美

釘係接合方式者，事實上強度唔比銲接車差，銲車做得唔好仲大鑊

淨係陸海軍不和各自作戰已經死一半，打支那因為雙方差距太大就睇唔出個問題，一同英美打陸海軍唔協同作戰既壞影響就好明顯

CCToy幾時懷念三年八個月時期？
返鄉政策

一個國家同時擁有兩對海陸空三軍 啲資源浪費曬
陸軍自己有海洋師團有潛艇部隊
海軍陸軍長期不和

jno 5+1

陸軍有運輸艦、潛艇
海軍有水陸兩用坦克
一份德軍引擎設計圖海軍買一份 陸軍買一份

陸軍打太平洋啲島拎到先進軍艦雷達
但係唔比海軍用 反而裝左係自己啲垃圾船上面

三式戰車都打唔過M3輕戰,但p40完全可以打贏m3
M13,14重量得十幾噸，同m3同級，而戰鬥記錄係同m3打成平手
唔好睇鉚釘就覺得差，最少比日本既垃圾好得多
M4？日本見到m4就好似M3見到虎王

冇步炮協同係正常，因為當時中國連火炮都做唔到穩定供應冇所以唔需要

P40 有支 75mm L34 炮, 咁都打唔到M3 就死左佢啦 投降前先得廿幾架

當然日本坦克都得啖笑, 但用係太平洋叢林做步兵支緩都係ok嘅

唔係所有時間都係坦克對坦克, 重有好多用途, 我唔會一野就屌某某坦克就係垃圾

三式坦克都裝咗75mm炮，38倍徑。
P26嘅75mm炮，只有34倍徑。
意大利嘅M13、14係有同英軍嘅M3打呀，但面對嘅係M3 Lee，事實上意大利一直都唔係英軍嘅對手，否則都唔使希特拉派非洲軍去救，但戰略上就令到德軍分散咗進攻蘇聯嘅兵力。

當年日軍最大嘅問題係班高層思想太守舊, 佢哋要求啲士兵慳住啲彈藥嚟洗, 近距離就要萬歲衝鋒。同埋佢哋工業生產力非常有限, 無法製造大量嘅衝鋒槍同彈藥, 1944嗰陣佢哋先開始大量配備衝鋒槍到步兵單位, 最後佢哋總共生產咗~27,000枝百式左右
加止佢哋支手槍都搞到咁 你都唔使期望佢係自動槍械方面有咩作為

同埋當年日軍點解得騎&傘兵用枝百式係因為啲高層認為「如果可以一發子彈殺死敵人，又何必發射一堆子彈消耗資源」加上百式嘅成本係當時陸軍38式步槍嘅3倍，係果班無腦高層嘅思維&預算考量之下步兵單位係冇可能用衝鋒槍。(fun facts, 2000年嘅實彈射擊證明咗百式加裝刺刀會令精準度提高, 刺刀buff)

美國當年測試過所有步槍, 測試結果的確係話38&99式係當時最準&可靠嘅旋轉後拉式步槍

日本裝甲部隊39年之前係世界top嗰批
但係由於對手太廢嘅關係同埋東亞唔適合坦克戰所以跟住就冇乜發展繼而落後於世界

鉚接個問題唔關強度事，係俾人打穿之後啲鉚釘會飛黎飛去，船就話空間大無咁易打中人，坦克空間咁細啲坦克兵咪俾啲鉚釘開窿

由唐英年既一小時生活圈到林鄭既大灣區，有邊樣唔係返鄉政策

Panther 嘅戰鬥力比 tiger I 重強：
斜裝甲嘅防護力比垂直裝甲好，而75mm 嘅炮管因為夠長而同88mm 不相上下。只不過tiger I 係裝備比最精鋭部隊所以戰積好好多。

曾經同個二戰北非老英兵講過，在戰場上，第一怕德軍坦克，第二怕美軍飛機！
個老兵係真。

意大利又好德軍又好都打唔穿馬提達，兩者都要用戰防炮
另外三式支炮係31倍徑

非洲軍團真係冇乜坦克炮可以正面打穿馬提達,隆美爾揸住一堆意粉棺材最勁都係得3號早期型, 連佢自己架座駕都係繳獲英軍嘅裝甲車

唯有用88炮打

平原有利日軍機械化部隊開展 對於缺乏機動車輛嘅國軍黎講一啲好處都冇
北平 天津相繼陷落 日軍可以利用平漢線 津浦線長驅直入 沿線進攻大城市 切斷西部同華東嘅連繫 將中國一分為二 咁中國嘅情況就真係好危險
所以喺淞滬會戰係逼日本開多條新戰線 分散華北嘅兵力 最後日本要全面開戰去應付兩條戰線
蔣嘅計劃唔係天方夜譚 只係開戰倉卒 冇周詳嘅策劃姐 即使有 呢場仗都預咗會死好多人

已封鎖會員 52歲(破產）

已封鎖會員 52歲(破產）

已封鎖會員 52歲(破產）

二戰日本裝備，睇返英文、日文資料啦，
中文資料包括維基百科中文版，俾強國網軍竄改到同愛黨神劇一樣單手可以打翻日本坦克。

英文資料既，有講三式戰力接近德國三號戰車，火力可以有m4水平
而p40既評價係接近四號

另外你睇番炮口初速，Chi-Nu得680m/s ,p40主炮有700m/s,呢個對穿甲力好有影響
另外m4主炮既初速更低，可以解釋到點解對德國動物園無解

38式同99式槍管都長過馬撚咁
準係正常

38式上埋刺刀成1.65米
高過好多當時既日本兵添
個設計都係衰在陸軍班友太中意白刃戰
兩把野基本上都變成有射擊功能既長矛

仲有38式槍管咁長加埋用既6.5mm彈口徑偏細
反而令子彈初速太高而穿透力過大
制止力不足，所以殺傷力反而細左

三八式都已經係上世紀的設計, 去到二戰其實已經非常落後, 美國,德國,蘇聯中期已經大量配發半自動甚至係全自動步槍, 以及研發中間威力步槍彈藥, 減彈藥重量增加攜帶量

如果要比, 38式只比漢陽造好小小
連國軍中正式 (Kar98圖紙), 或者直接買嘅 vz24, Mosin 89/30, 都優於三八式

99式短咗好多啦, 但仲係比k98k長一吋
日軍現代枝89式槍管又係好撚長, 腳架同刺刀仲係標準配備, 啲日本仔好執著於精準度。有趣咁係美軍係後尾發現槍管長度同精準度冇乜關係(base on 10吋以上測試), 只會影響射程, 可能因為咁日本新嗰枝20式開始用13吋槍管

20式最尾都要加番刺刀座

一直都唔明點解亞洲軍隊咁迷戀刺槍術對比起西方國家好似冇打過ww2咁

佢哋打嘅ww2好似係平行時空咁, 歐洲嗰邊就對槍, 亞洲就瘋狂對刀, 可能呢一部分影響咗班boomer高層。

而家剌刀嘅地位就等於垃圾, 因全部都有自動武器, 而且近距離拎枝手槍都更加有效。我覺得與其浪費訓練時間係剌槍術同掃地上, 不如畀更多時間啲士兵練習reload, 準繩度&控制後座力會更加好

隻老貓成日post 日治時期歌舞昇平嘅相
你係呢個post用圖片模式就見到

英軍痴線佬打中東試過幾次刺刀衝鋒

英國輸比祖魯正廢柴

法軍係波斯尼亞戰爭果時係薩拉熱窩(塞拉耶佛)都有一次刺刀衝鋒

佢歸日派
佢應該屋企成疊軍票

日軍有支機槍好似係用漏斗形式入子彈
係諾門汗戰役入面用過

都唔止軍種競爭 長期不和咁簡單
直程係互相仇視咁滯

德軍二戰都只係得2-30個裝甲師機械化，日軍既機械化程度只會更低

係上海日租界同日軍打巷戰，日軍仲要做守方優勢仲大

就係傳說中嘅大正十一年式機槍 , 比喻為二戰中最廢三大槍械

首先用嘅係同三八式一樣嘅6.5 mm子彈, 作為一支機槍殺傷力已經先天性不足, 漏斗形供彈系統可直接使用五發彈夾, 但其實射速及其射擊連續性嚴重不足, 過熱亦無法更換槍管, 其外露式供彈設計因戰場上飛沙走石極容易故障, 跟住咁嘅原因就加咗個油壺喺側邊確保供彈暢順 作為一支輕機槍亦過重, 重量分佈差, 側埋一邊嘅槍托亦為戇鳩嘅設計之一

人地刺槍訓練唔係亞洲咁，亞洲搞撚到打軍拳咁，係到睇齊唔齊，唔係動作岩唔岩

日軍唔止有守方優勢 而且艦隊就喺吳淞口附近 隨時用炮火同飛機支援陸地單位添 蔣介石預咗喺沿海地市會戰隨時滅頂 但為咗開新戰線 要死傷幾十萬人都焗住打

至於機械化方面 冇得攞德國同日本比 正如唔可以攞中國同日本比 因為兩個完全係唔同世界 即使日本陸軍嘅思維仍然停留喺一戰 但係對付國軍仲綽綽有餘

平原上嘅步兵冇火炮同飛機掩護一面對裝甲部隊同飛機係毫無勝算咁滯

穿甲能力唔係淨係睇初速，仲要睇彈頭質量同類型，正如M1A1嘅M256發射M829，初速低過T-72嘅2A46發射3BM9，但後者嘅穿甲性能反而不及前者。
三式坦克嘅75mm炮穿甲能力並不弱於P26
M4有兩種版本，75mm炮主要為步兵支援，76mm至係坦克戰，
其實德軍係二戰初期嘅都坦克設計，都係主要用於步兵支援，所以三號同四號坦克係法國戰役同進攻蘇聯初期，都只係裝備短炮身50mm或75mm炮，直到面對T-34同KV-1，德軍至開始裝備長炮身三號同四號坦克。

其實意粉坦克都幾趣緻

某程度上係蘇聯三線軍慘勝日本精兵
蘇軍主力都喺晒西線

東三省嘅資源夠食幾代
南方省份人口太多資源少
基本上就唔值得養

踩單車好似仲好
Btw諗起之前支那架飛機

好似反斗城／百貨公司，俾兒童坐上去嘅玩具車。

大日本帝國萬歲

短50係反坦克炮嚟
初期三號設計定位係類似現代主戰坦克，要同敵方坦克交戰，四號就支援步兵，到後來四號換長75先取代三號角色
短50軍方要求穿深40mm@700m，係跟當時已知法國坦克裝甲厚度同埋平均交戰距離得出嚟

tankette其實都係一戰concept
果陣既設想係希望做到一d微型坦克黎做scouting/步兵支援,又有少少防禦力咁
不過最後當然係失敗喇
跑唔快,無火力,甲又薄

不過佢地都算係現代IFV既前身

短炮身嘅三號坦克係法國戰役，係正常距離打唔穿英國瑪蒂達、法國B1，就算對付S35都有啲勉強，
打蘇聯時，最初對付輕坦克BT、T70當然無問題，但好快就被發現對T34幾乎無效。

係強國好有效，國民黨都有同意大利買，當成主力坦克用。

「如果可以一發子彈殺死敵人，又何必發射一堆子彈消耗資源」
聖成件事好日本style

法國戰役淨係得37mm炮嘅三號E/F出到戰，換裝短50三號F/G去到40年7月先開始有，H型去到10月先開始量產，miss咗成個法國戰役
唔記得咗提短50設計係38年拍板，並且淨係以當時法國作為假想敵，38年法國都未升級 B1 裝甲，基本上40mm穿透力已經足夠應付所有坦克，思維上唔係for步兵支援，只不過喺嗰幾年敵方坦克嘅裝甲升得太快

此Po已完

如果考慮埋彈藥，意大利戰防炮穿甲彈表現比日本好得多，按常理初速加上更好治金水平同設計既穿甲彈反裝甲能力更強，可惜P40無有效穿透表可查

同時裝甲以同級比較同樣意大利比較優秀
P40無焊接但同左傾斜裝甲，相比三式既平面裝甲更具防禦力，仲未計本來p40就比較厚甲，同意大利鋼材水準比日本優秀

事實上單睇外表可能會笑意大利戰車成車柳釘，但就評論去睇基本上意大利戰車設計合乎當時水平，除左小數特徵缺乏外整體都係二戰應有水準。

另外日軍戰車比唔上既唔係m3 lee而係m3 stuart， 基本上火力裝甲速度都係m3比日軍全線優秀，而作戰記錄97式改基本上慘死，但北非stuart數值上比德意軍戰車都好，但意大利裝甲部隊雖然死傷慘重但同時能重創英軍既stuart部隊

意大利正規坦克通常有15噸啦

意大利M13、14係北非打唔過M3輕坦克，就算係開戰初期入侵埃及，之後面對英軍羅盤行動反攻，意大利裝甲部隊都係一敗塗地，直至德軍派非洲軍同隆美爾，至暫時阻止到意大利係利比亞全面崩潰。
意大利嘅冶煉水平，以戰時嘅情況嚟睇並唔見得高明。
日軍嘅九七式改同美軍坦克戰，已經係1944年，當時美軍已經換嗮M4A3，M3輕坦克最多只係係小島清剿日軍步兵，係哩啲島，日軍多數只有九五式輕坦克，而且大部分將車體埋入地底當作固定炮台用。
九七式改嘅47mm炮，雖然已經落後，但穿甲力比37mm強，近距離都打得穿M4A3，美軍陸戰隊有部分M4A3係毀於匿藏良好嘅一式反坦克炮。
意大利P26嘅性能都係處於落後水平，對手亦唔係日軍嘅三式中坦克，而係美軍嘅M4A3，
P26係戰後缺乏測試同評價，連實車都無保留，反而日軍嘅三式中坦克有送到美國測試，雖然美軍測試後認為裝甲依舊薄弱，但75mm炮嘅火力已經足以係正常距離威脅M4A3。

日軍係島上係有97改，有戰例用伏擊擊破M4,同時無人權既美軍海陸係用M3輕戰為主，兩者的確有交戰
北非隆美爾到達後數量最多既都仲係M14，一對一的確打唔過M3,但英國M3連伍同意大利戰車連交戰的確同時損失慘重（當然意粉全滅）
而P40戰後係有完整既車，但只係無測試。不過個枝炮本身既前身係野戰炮同戰防炮，本來就可以100米打穿90mm裝甲。而你指三式所謂正常距離係100米，同時就算m3輕戰車枝37炮可以一公里外打穿三式正面，M4就算短炮版都同樣做到。而p40最少正面可以擋到一下（60mm加傾斜裝甲）
如果計兩枝炮火力一樣都係p40優於三式
M14
而97同一式既主炮穿甲值都係低於M14同M15，難聽d講97式就算表近到100米都打唔穿m3輕坦正面，而m14可以（m15既500米都有機會打穿M3，當然反過黎P40外既所以意日坦克正面都擋唔到m3主炮既1000米外射擊）

意粉重有啲咁古怪嘅嘢
全開放式 90mm 坦克殲擊車, 炮彈要另外拖架車, 不過戰場存活率應該幾低, 重衰過 SU76 半開放式

玩wot 見過架類似嘅嘢

war thunder 直情有依架 通常都係老西咁遠玩伏擊

你肯定未見過美軍部M56

依部好快都比後外繼車取代, 戰場上無遮無掩真係.....

意粉仲有一架過癮野

中文wiki e+同百度百科 無分別 看英文版同日文版 看俄佬野就用俄文版 （google 翻譯幫到你）同英文啦
e+中文版 有d引用大公文匯 人民日報都夠膽死攞去引用 幾時有人搞返好個粵語wiki啊

重有日本個治金唔得 比你幾高初速都無用 d彈 打落去d m4 m3 到係 碎晒

btw , 喺on9 post 入面認真討論都唔知係咪助長緊佢地

去日本D軍事博物館之類, 全部都係剩吹奏東鄉平八郎屌打俄國艦隊無其他朋

有無巴打睇過？Netflix有中文字幕

十九路軍軍長 蔡廷鍇

咁不能否認日俄戰爭真係日本最巴閉嘅時候，當時個社會唔同依家，見你黃皮真係會歧視你，日本人用自己力量打低咗當時歐洲人人都怕嘅沙俄，呢個係真係了不起

不過都係個句，由1964年新幹線通車個刻先係日本最光輝個一刻，日本唔再係乜脫亞入歐國家，日本就係日本，日本人就係世界上最巴閉嘅民族

所以一直都話，日本近代史分三part啲on9仔死係要吹奏最柒最on9嘅二戰真係弱智

搵下資料搵到國軍三十六師槍械損耗表
應該都算係乙種師 , 名義上應該有一萬人多啲, 好多時打打下都係得五六千人, 都四五年全師竟然得返二千支步槍唔夠

計埋子彈除番開每人90飛都冇
重機槍子彈除番開每廷配備2000飛左右, 真係打五分鐘打完

P26係意大利戰敗前一款坦克，雖然意大利嘅標準嚟講係最先進坦克，但投降時得十幾架，就算計埋之後唔完整俾德軍當炮台用嘅，P26係二戰並無擊毀英美坦克嘅記錄。
三式中坦克唔係日本最後一款坦克，四式中坦克係1944年已經有實車，只係因美軍空襲未能量產，戰後美軍搵到兩架。四式係中坦克，重量同M4、T34相仿，反而意大利歸類為重坦克嘅P26，最多只算M4類似嘅中坦克。

意大利作為西歐國家嘅工業水平，係二戰時期唔但只弱國英、德、法，蘇聯，甚至不如日本，
日本廢極係戰時都造咗幾十艘驅逐艦、潛艇，幾艘航空母艦，同幾千架飛機。
意大利陸軍係北非沙漠打坦克戰，但坦克產量少更新太慢，海軍係二戰時幾乎無新艦服役。
意大利陸軍開戰初期打唔過法國，係北非打唔過埃及嘅英軍，意大利海軍係地中海又穩唔住補給線，納粹德國支援爛泥扶不上壁嘅意大利，最終被拖到加速滅亡。

意大利海軍運補成功率高於日本，同時海軍密碼係軸心國中唯一未被破解，補給問題根本一開始就講明由於港口問題根本只夠打防禦戰，隆美爾私自堅持進攻同時用德軍密碼結果英國能有效防礙，再加上無打馬爾他及主要物資都去左準備對蘇聯，根本唔關意大利事。同時意大利戰前就表明要到42年先完成備戰換裝，而且根本無打算進行長期戰爭，事實上德國攻打蘇聯同日本打美國對意大利去講都係豬隊友行為，本來意大利打算見好就收，但蘇美加入破壞左意大利既計劃。而事實上講拖後腿，日本打美國先係最大問題，日本二戰間同蘇聯私下議和，完全無幫助過德國，引美國入局結果德國要兩面作戰，意大利最少有出兵支援對蘇戰事，同時只要非由意大利指揮而由德軍作總指揮，意大利軍隊都有發揮唔錯既表現。隆美爾本人都多次稱讚意大利連營級部隊作戰出色
意大利雖然產量低日本小小，但工業技術遠高於日本，意大利戰機優於日本，G55可以用P51打成平手。意大利引擎無日本既出力問題，鋼鐵水準正常而非日本既脆鋼。
基本上意大利二戰時非強國，工業率不高但技術水平不亞於德國，主要係農民佔多同時一半以上人口根本唔想打，軍官貴族心態嚴重影響士氣，而非國力問題。
另外戰車水準，美國輕戰車其實係當年世界第一，而開戰初期法英美既戰車都比德國優秀，德國係戰術上比較好，而戰車水平要到動物園系列先去到頂級。

事實上好野黎，個枝90炮同德國88炮一樣有效擊破英軍重型步兵戰車
要知道佢係自走炮，唔預會近戰，所以開放式其實無問題

粵軍係張發奎？

意大利根本就無計劃打二戰，係墨索里尼見法國輸得咁快想執死雞先參戰

之前打錯咗, 十九路軍37年前已經比撤銷, 因為參加閩變作反

抗戰開波粵軍計有 62至68軍, 及83軍

佢就係趁你搞內鬥打柒你
不過你唔好以為蔣執政會好過毛

用人 : 用晒黃埔系 + 浙江人
鎮壓 : 228事件

仲有戒嚴令同大量黨產

周街都係中正路

有朋友玩粵軍, 支漢陽造 dummy 好乸正

佢太投機，如果堅持唔打等到42先，意大利軍應該可以順利佔領整個北非，或者係發現唔對路前停手

蘇維埃契仔同親生仔

其實日本未必想同國民黨打，唔係老蔣點解會覺得同日本有計傾，真正想打果個係中共，而日本其實都想打共產黨

雅各賓派巴打之前先出過個講日中戰爭始末既post , 依度有無人睇過

教科書也不會說的77事變真相

廬山聲明17號講明日本有意唔擴大戰事嘅話中國都唔會擴大
點知20號駐屯軍就擅自進攻平津點有得怪民國
船津和平工作又要求民國承認滿洲國老蔣傻左先會應承

你講緊笑？
文革+大躍進死左最少3千萬人
計非戰爭引致死亡人數
佢仲癲過佢契哥史太林

先講補給方面，唔講戰略問題，
意大利同北非只隔住風平浪靜嘅地中海，意大利半島又直插地中海中心，佔據地利優勢，只係一天船程，
但意大利海軍係地中海完全被英軍克制，德軍係北非慘敗，幾十萬人被俘，同意大利海軍龜縮有莫大關係，而且地中海唔係英軍美軍最重要戰場，英軍係大西洋、美軍係太平洋宜家耗用大量戰力。
日軍同意大利嘅運補難度差天拱地，日本本土同馬來半島、印尼差距幾千公里，太平洋好多海島離岸太遠，分得又散，日軍運補船隊要長時間係汪洋航行，無得暱藏，環境容易被潛艇伏擊。
係佔領地補給方面，意大利同日本根本唔同層面，難以直接比較。

自己睇資料啦弱撚智

明明個post係討論二戰日本陸軍, 點知變咗恥笑意粉

希特拉有催促過墨索里尼參戰，而且德奧合併後，意大利同納粹德國唔只係同盟，仲係鄰國，
1940年德國發動法國戰役，意大利係有進攻法國西南部，呼應德軍入侵行動，
但係意大利軍嘅入侵法國嘅行動係俾法軍打敗咗，如果唔係德軍入侵迅速擊敗法國，意大利本土隨時面對法國反攻。

等得來英法都準備好了

希特拉打波蘭果時墨索里尼都仲係保持中立

至於飛機方面，其實意大利戰機用嘅引擎，大部分都係納粹德國供應或者由德國設計，包括主力C202，戰敗前出品少量嘅C205、G55，都係BMW或者平治設計嘅引擎，
對比日本，四式戰機、三菱局地、紫電改，都係日本設計製造嘅引擎，意大利同日本係轟炸機差距就更明顯。

同歐洲比應該係

人地意大利一早做到P1080，日本到終戰前先山寨到B-17(G8N), 轟炸機差佢都好明顯啦

P108同B17雖然都係四引擎，但性能根本唔同級，如果真係搞咁掂，意大利係北非唔係輸得咁慘，何況意大利南部同突尼西亞只係相距唔夠200公里。

日本都一樣有德國圖紙同授權，但日本生產技術對水冷引擎生產有困難。事實上就連自家設計既引擎都出現材料問題
另外德意兩國都無認真開發重轟，要如何比較？

日本三十年代既國防策略就係咁，頭號敵人係美國，跟住依次序係蘇聯，英國，中國，國策係發展滿州國工業，避免同蘇聯，國民黨起衝突，佔領東南亞，用東南亞既資源同滿州國工業發展，最後同美國決戰。
通州事件，日本都忍住。但係蔣介石進攻上海日本租界先令到日本全面侵華

日本由清末開始既目標都係想食埋中國喎
日俄戰爭都係喺中國打,爭既係中韓領土

唔係美國禁運既話
日本跟本唔會搞珍珠港

但係日本同意大利唔同，意大利自從C202起已經靠納粹德國提供圖紙，之後嘅機型C205、G55都係靠德國設計嘅引擎，日本係液冷引擎發展唔理想，不過用嘅機種亦少，主要係三式戰機同早期嘅彗星艦爆，其他主力機型都用日本較擅長嘅氣冷引擎。日本自己設計嘅氣冷引擎雖比不上美國，但亦不至於太差，至少足以令日本持續推出新機型。美軍係戰後測試，對日本四式、五式戰都有唔錯評價。
日本雖然飽受美軍空襲，但日軍戰機係戰爭晚期仍然保持活躍，反觀意大利，雖然意大利同北非平均只有幾百公里，但意大利無取得制空權，到咗英美登陸西西里，英軍戰機就甚少有機會同意大利空軍交手，遇到嘅敵機多數係德軍空軍。

「意大利雖然產量低日本小小，但工業技術遠高於日本，意大利戰機優於日本，」

意大利產量低過日本絕非小小，1939年起年年比日本少造一倍以上，到1942年差距超過五千架，1943年差16倍，到終戰嘅總產量最少差七倍，意大利飛機產量比日本少起碼60,000架。
如果考慮埋其他方面，例如納粹德國可以就近直接支援意大利生產飛機，
意大利海軍係二戰幾乎無新艦服役，日軍就造咗幾十艘驅逐艦、造出伊400潛艇、有幾艘新航母服役，而且日本須要獨自維持修理受損軍艦。
意大利戰機優於日本，這個要拿什麼比較，意大利係二戰缺乏造出名機，相反日本起碼造成零戰。

c.55就已經係名機，其他c.205都係出名靚機
零戰事實上係垃圾，只係駕駛員實力初期先有優勢，但事實上平均戰力F4F野貓就已經打爆佢，日本到尾都無可以對抗p51既戰機
另外意大利開戰後完成左3艘戰艦6艘巡洋艦6艘驅逐艦28艘潛艇，海軍德國根本無任何能力支援意大利海軍

陸航部4式疾風同海航部雷電對唔對抗到p51?

另外意大利戰機數量少同生產繁複有關，G.55生產時間比BF109高三倍，呢個仲係德國既生產時間，所以德國先放棄自己生產G.55

咪搞笑啦，意大利空軍擊落過幾多架P51，如果無德國出品引擎，意大利C202、C205、G55都唔使飛。

正確係德國授權意大利製造，日本都有授權但做唔到出黎咁解
意大利戰績比較難搵，但戰時同戰後評價意大利戰機十分優秀

咪玩啦,日本飛行員自己都講完全比唔上F6F同p51

呢幾年都有人話最撚兇殘果班日軍多數都係朝鮮兵

海軍揸旗分分鐘唔會打添

日本陸軍三式戰機嘅引擎係衍生自DB601，三式嘅產量比意大利C202、C205、G55加埋嘅總和多一倍。
日本唔同意大利，意大利同納粹德國接壤，德國可以持續支援意大利，包括引擎技術同零件，日本就得獨力維持引擎設計同生產，大部分機型都用日本開發嘅引擎，無可能好似意大利由C202起全部建基於德國設計嘅引擎。
意大利係二戰嘅主力係G50同CR42，去到後期都係得用DB601嘅C202，至於裝技術轉讓DB605嘅C205同G55嘅產量包括意大利投降後加埋都係五百架，而日軍單係四式戰都超過三千架，唔好話同英國美國比，意大利係二戰時期嘅工業能力就算同日本比都有唔小差距。

光頭係差
但好難差得過毛
不過我地用上帝視角去睇梗係咁講

係囉佢都痴撚線完全調轉嚟講

日本只係打算食東北地區咁少咩
事實上去到1931-1937年日本擴張一路冇停過
軍事擴張一路去到上海、蒙古、關內河北
計劃嘅下一步係令到華北脫離民國成立親日政權

日本內閣、大本營、軍部看似主張唔同，但大體方向都係侵華，只係步伐唔同

主力咪就係衛立煌同孫立人嗰十萬青年，其他乜系物系只係即溶咖啡，炮灰都好過佢地班垃圾。

同埋自從校長的嫡系德械師喺上海收左皮之後，中國搵隊似樣的軍隊都冇，一係就一腔熱血玩大刀，一係就姦淫擄掠樣樣做齊，一號作戰國軍嗰陣，除左薛岳仲有邊個打得好？

日本咁少人點管咁多地

屌你啦
係冚家挨餓呀
冇野食到要食樹皮呀
知唔知日日都有人餓死呀？
多撚過而家確診肺炎的人呀

呢個堅
由明治時代已經係咁，日本海陸軍不和，再加上成日同文官政府搶預算，所以默許，甚至鼓勵前線搞事做個既定事實岀來叫政府俾錢，尤其係陸軍待遇最差，其本上日軍預算一係唔撚俾錢，一係去曬海軍度，陸軍係後底乸來，冇人材，冇錢，冇教養，同隻牛一樣。

同埋日本海軍完全係用錢堆岀來，海軍部冇想法冇戰略思考冇永續的方法，成個日本海軍得山本五十六叫做有見識有戰略，其他軍官的戰略素養是但搵個一戰岀身英國佬都屌打佢地。偷襲珍珠港的南雲忠根本唔啱做指揮官，贏緊唔曬冷炸平夏威夷的油庫，猶豫不決換炸彈先係中途島失敗的主因。仲有，日本海軍序列，航母根本唔係主菜，見偷襲珍珠港咁成功先改曬啲戰艦做航母，浪費噸位。

呢個説法同香港警察/共產黨都有好人有乜分別？你食撚懵咗呀？

仲要係自製

中國唔入山區打唔通去送死？

首先，坦克係唔可以獨立使用，必定有步兵跟住一齊用，冇步兵掩護的坦係巷戰先係靶。

同埋德國1937-40年最勁係步砲空協同同機動步隊戰術，坦克部隊只係組成呢個協同的其中一個箭頭，飛機同車載步兵先係重點，閃擊戰淨係靠坦就死得，整車多過開炮。只係德國42年後冇咁多飛機，隆美爾先焗用坦克起手。睇下數據，二戰德國工業實力接近1/3擺左係飛機上面，坦克唔係想像咁多。

但都可以重創美軍...起碼可以震懾到。

貧窮限制想像
美軍玩火力覆蓋玩到唔使錢咁轟落去
日本呢啲窮國唔可能做到

痴線，德國飛機同機械化步兵軍團先係閃電戰精粹。

係冇車冇路冇油冇飛機。當時中國基建係垃圾級，唔同歐洲有路俾你飛車，俾隊虎式你都冇撚用。
裝甲部隊冇補給冇制空係冇用。衰過步兵。隆美爾係非洲示範過一次了。
中國要玩閃電戰？連馬都唔夠呀

對。地大脈搏都係一個主因。

四仔底盤好用，做乜都得
德國最多的裝甲部隊就係四仔，其次係3仔
豹式根本係抄T34
二戰坦克最好用其實係四仔F，T34-85，雪曼，冇乜得選。
虎豹系係勁係好打，不過整車煩。

日本陸軍無教養?當年日本陸軍大學同海軍大學係同級，並列日本最高學府既喎

20年代果時英國係叫過日本出兵阻止蔣光頭北伐，果時係日本拒絕出兵

應該話，德國參謀系統先係德國崛起，同埋能夠打場世界大戰的利器
德式裝備無論數量同質量其實唔係想像中多同好，毛瑟槍打足2場世界大戰，坦克唔夠法國勁，船同飛機差英國幾皮，都可以頂5年，已經盡曬力

當時的國軍？算啦，除左小部份中央軍，其他除低軍徽同賊有咩分別？開戰前，共產黨死剩遊擊隊仲似軍隊。

係垃圾不過屌打班支那人姐

後期4號坦克同T-34-85既生產成本同豹式其實差唔多

係呀，但係只限軍官。士兵咪又係冇學歷

阪井三郎咪又係小學畢業做到海航飛行員

而家再打.唔使用坦克,係自己屋企射導彈..

開戰時，香港唔只有三架自製裝甲車，
仲有二十幾架履帶式英制通用載具。
香港嘅地形太多山地山路，除咗部分新界區，其他好似香港島，坦克難發揮作用。

日本係戰前起碼達成為兒童提供普及小學教育，識字率比其他亞洲、甚至東歐高得多。日軍最少都識字、有基本算術能力、識查表。
您用宜家周圍大學生嘅標準去睇，當然感到小學低學歷，接近文盲，但係戰前嘅香港，小學算係唔錯嘅學歷。

你有無睇清楚我講咩

阪井三郎講過二戰美國海軍60%飛行員有大學學歷，所以日本根本無可能打贏美國

太少 universal carrier 無乜用, 無裝甲, 開放式設計,車體細, 得支機槍, 坐得5個人

造咗超過10萬架，唔係直接用嚟衝鋒，係用嚟代步，減少行軍體力消耗，亦用嚟拖運火炮。
意大利同日本嘅小戰車都係建基於哩類履帶載具，只係加裝槍塔就上前線。

就算咁講都係空口無憑，或者只係個人睇法。
美國總統布殊係18歲已當上美國海軍飛行員。

講緊香港幾十架冇乜用
不過得嗰萬幾人對住日軍兩個師團, 都算係咁

日本好似同俄佬打過場，好似都係五十五十

第3:20到開始講日本陸軍官同海軍官海外教育同視野水平差別

39年諾門坎 , 對人地俄佬三線部隊, 仲要遠東得啲 BT2, BT5, T26 啲輕坦克 , 都輸到仆街, 需然俄佬傷亡都唔少

香港萬幾個可以算係雜牌軍嘅軍隊頂到日本兩個師團兩星期
真係算係咁

諾門罕日蘇人員傷亡差唔多，坦克同飛機既損失蘇聯多過日本

蘇聯玩烏拉沖鋒, 日本仔都未出世

比蘇聯吊打都叫五十五十，難怪當年亞視夠膽死話自己收視同TBB五五開啦！

當年日本仔陸軍大本營都對攻略香港搞咗咁耐相當震怒，結果將進攻香港嘅日本部隊參謀長栗林忠道燉冬菇，直到硫磺島戰役先比佢再上前線。

多炮塔神教萬歲, 可惜日本仔見識唔到神教厲害

依部垃圾

有15萬嘅英軍新加坡要塞都係搞左一個月

美國M3 lee咪一撚樣

法國都唔輸蝕, 整返部Char 2C 神教

Char 2C係一戰車黎

M3 lee 都係算單炮塔, 不過有兩支炮咁解, T35 有五炮塔

除左bt5,bt7射程同火力勁過日本之外
其他裝備同日本差唔多
btw遠東軍係3線部隊去反攻日本精銳關東軍

係有朱可夫指揮, 好在佢喺遠東地區, 如果唔係大整肅應該死撚咗

廢就係廢，但打亞都洲綽綽有餘 ，
弊在佢得罪美國

泰國本身反白鬼

印支半島係維希送俾日本
日本閃擊東南亞實際得緬菲馬印
澳洲都打唔嬴

朱可夫去到西線咪又係靠人海坦海
對德軍20換1咁打求其搵件都嬴啦

4號仔先係德軍中樓底柱
蘇聯最好使好用嘅唔係 T34 , 其實係 Su76 乜柒戰鬥任務都係佢包辦

唔夠姐
但唔會係紙皮掛
最多咪量少D

PZ IV
T34有傾斜裝甲同低身
側面裝甲厚過PZ
係初期攻擊戰術太垃圾
一字大橫排

最後期研發既4式中戰車都係得pz4級數

歐洲20噸叫輕型坦克 日本15噸都已經叫中型坦克
美軍試過拎M2重機加打壞25架95同97式坦克

唔多識
咁就睇個外皮都係鋼鐵look
紙皮係咪指對方既攻擊力高d,打落黎似紙皮

呢條片應該總結到大家對日軍坦克嘅論點

我覺得大家依家係戰後幾十年所有參戰國家武器戰術都放曬上檯面
當然同其他國家比日本係好廢
但係個個時空比 日軍長時間主要戰場佢嘅坦克都係足夠應付有餘
又點會浪費嘅更多資源去升級佢嘅坦克
只不過到二戰中後期打太平洋戰役打美軍先知道唔夠抽但已經力挽狂瀾

當然日本陸軍嘅作戰思維都係極為落後

應該咁講 日軍對坦克嘅分類同戰術思維都係停留緊一戰後大家啱啱起步嘅思維
之後同歐美差距越黎越大

即係個思維停係1戰但打人地2戰思維
但都可以打到中華民國咁樣?

日俄戰爭時，日軍雖然傷亡慘重，但沙俄亦因為被小日本擊敗，間接令沙俄皇朝被推翻。
1939年，BT系列、T26係蘇聯主力，T34並未服役。

歐洲嘅意大利，十幾噸嘅M13已經叫做中坦克，P26同M4都係唔夠30噸，意大利就將P26定位做重坦克。

因為國軍水平大概係19世紀末, 大佬軍boot都冇要著草鞋你想咩水平

打到最後期蘇聯德國啲巨獸真拎落去太平洋應該嚇撚死日本仔

啲90mm, 122mm, 152mm 巨炮應該一嘢穿三架日本坦克

打穿三架坦克呢個概念唔恐怖
日本兩個自殺式肉彈都可能搞唔掂一架可能震撼力仲大

另一架二戰中最好使好用嘅 Stug3 G

芬蘭有車組單車一分鐘秒左四架T34 嘅記錄

人民解放軍

MC202有一千五百，而飛燕得三千，點會多一倍
而且飛燕個引擎故障率你睇完再講日本有能力生產
呢個係點解日本得飛燕用德式水冷引擎，四式五式都無再使用
另外意大利MC200數量比G50仲多，唔好故意選一種弱d既話係主力
意大利成個二戰根本無進入戰時經濟，加上設計時不考慮生產，呢個先係生產量比較少既主因，但品質從來無問題
另外G55有350，MC205有250，點只500架

1945年戰後，廠商將C205同G55嘅未成品完成組裝再賣去南美至有哩個數量，至於較舊用DB601嘅C202全部產量唔夠千二架。
Fiat CR42係1939年5月服役，歐戰當時爆發，又係意大利戰機中產量最多，您話唔好弱d當主力，但意大利空軍偏偏係以CR42做前期主力，其他機型嘅數量都少過CR42，由納粹德國控制意大利軍更要用到1945年5月歐戰結束。
三式戰機您話廢極都超三千架，而且活躍於各戰場。四式、五式有出力更大嘅自產引擎，當然唔用三式嘅液冷引擎，日本引擎唔算優秀，但起碼持續自主開發引擎，意大利就由1941年起依賴納粹德國出品嘅引擎至有新機。
你話意大利嘅設計唔考慮生產，但好嘅設計又點可能唔考慮生產，何況意大利係主要參戰國，有份打法國，又主動發起北非戰役。
意大利戰時造得萬幾架機，比日本嘅產量少咗六、七倍，意大利唔係無做戰時增產，意大利軍有落大量訂單，但係工業能力適應唔到戰時產能。

班傻鳩以為今時今日嘅日本等於二戰時嘅日本

CR42 去到40年就開始比MC200同C50取代，兩者加埋產量更多，40年中北非主力已經係MC200
而譽引擎既妥善率得50%，性能同賬面既都大有出入，四式戰對上P51同F6F都係傷亡慘重。而當你已經有一個好既授權引擎同時引擎能力仲未用盡點解唔一直用，要再整一個新既，特別係戰時情況
而意大利訂單有落唔等於工廠有加班加人手，基本上意大利國內運作一切如平時，農民照常收割，而意大利既設計不考慮生產係佢地傳統，家下意大利都係主要出高級車而非量產車。意大利戰機係戰後收藏家既眼中都係等同高級跑車既定位，性能設計都優秀而十分受歡迎

多得張學良打亂蔣介石部署

諗起之前有隻模擬坦克整備員正常人撚過啲德軍坦克應該都會想穿越時空番去屌撚死班德國設計師

交錯式路輪擺明設計黎玩德軍啲後勤人員

MC202, MC205 等戰機都可比 BF109G 級數

C200同G50出嘅時候本身唔係先進機型，數量夾埋都唔夠千八架，係1941年意大利剛入侵蘇聯時，蘇聯飛行員質素低，仲用緊I-15、I-16，C200都仲可以發揮下，但到咗1942年就損失慘重；C200係北非對英美嘅颶風、P40就唔係對手，性能有差距，哩個亦係意大利轟炸機損失慘重嘅原因。
日本係三式戰後唔用DB601嘅主要原因係續航能力明顯不足，睇返Bf109同MC202嘅航程唔夠一千公里，比四式戰、零戰差接近兩三倍，意大利南部距離北非得唔夠200公里，對意大利都仲夠用，但日本係東南亞、太平洋嘅作戰範圍大，好多海島之間嘅飛行要一口氣到，無得中途加油，Bf109同MC202嘅航程根本支持唔到。
日軍對F6F、P51傷亡大，唔係完全係出於性能差距，飛行員培訓體制都係問題，而且美軍由1943年起係太平洋戰爭明顯有數量優勢，但四式戰差同啲人廢極都有擊落F6F、P51嘅記錄，意大利空軍則缺乏擊落P51、超級噴火嘅戰果。
就算睇返意大利空軍對英美嘅空戰，意大利都唔係對手，講到用DB605引擎嘅MC205、G55天花亂墜都無用，意大利空軍係實戰嘅水平唔見得好過日軍，意軍對P51同噴火更加缺乏好評。

簡單講：

1/ 上層廢但基層優秀
2/ 支那/遠東戰場前設無坦克威脅，同時因為本身日本島國冇資源，坦克只能小量部署同輕量化
3/ 日本偷襲珍珠港唔係單一事件，有part 2嘅。海陸都計過數，優勢只有1年咁上下，所以part 2係迫美國係日本太平洋優勢下同佢簽和平協議，但呢點做唔到，所以收皮
4/ 歐美個套訓練方式，係著重有效訓練，目的係將新兵由白紙變正規軍，大量生產出黎。日本係傳統東方思維，精兵制，初期當然勁但打到後期冇曬精英美國即時反cup

十分仆街

意粉 43年都投埋降, 本身全國都無乜戰意 單純戰機性能水平都係屬比較高嗰類

MC2000就西方評價係等同颶風戰力
同時四式不及對手係日本飛行員既評價，另外F6F同P51既裝甲明顯比日機重係事實，日軍只有少數精英隊伍對抗F6F及P51有戰績，同時大多後來全滅就表明日本主要依賴少數精英飛行員。就飛行員上意大利明顯無相對既精英

單就航程可以係理由，但睇下三式戰個狀況記錄，一半以上根本不能起飛，最差甚至整個中隊不因引擎問題不能起飛，根本原因就係日本治金不佳引發，同樣問題係四式戰一樣出現

同時意大利空軍戰果唔係無而係資料難搵，主要係意大利官方記錄混亂到ace到了有幾多戰果都攪唔清，同時補給上德軍優先減少左意大利空軍既出擊次數，到後期直頭被停飛
就a history of mediterranean air war,去睇MC202有多次擊落P40噴火同颶風既記錄
而MC205同C55既記錄非常難搵，暫時只發現C55同時有同德英都交過手，而德國空軍都有用過C55

係連鋼盔都無所以傷亡率咪咁高

咁如果當時無美國佬幫日本擴唔擴張到版圖

如果中日單對單，國民政府遲早都會崩潰倒台

意大利MC200服役時英國已經有噴火，但皇家空軍係英法海峽要應付德軍Bf109，噴火初期產量不足，所以意大利入侵埃及，直至德軍增援意大利時，皇家空軍係北非都只有颶風迎戰意軍，但意大利空軍連應付颶風嘅戰績都乏善可陳，意軍擊落英美戰機數量，係戰爭全期計比日軍少，就算單睇1941至1943年都係如此。
比較日本戰機出勤率前，要先了解日本嘅前線補給難度非意大利可比，意大利距離北非只係一天船程，就算MC202得七百公里航程都可以由意大利直飛利比亞，
日本唔好講本土出發去馬來亞、印尼、太平洋群島、緬甸，就算強國華中都無可能直飛，日軍嘅前線距離日本太遠，而且東南亞、太平洋小島好多地方缺乏開發，當地缺乏設施支援，而且東南亞、中太平洋流行熱帶病，維護機隊嘅難度本來較大，作戰距離又長，好似由拉包爾飛去瓜島作戰，即使零戰有三千公里航程，掛埋油箱，都係最多可停留瓜島上空十分鐘左右，如果搵意大利嘅MC202、MC205、G55就算掛埋油箱，但係去程已用盡燃料跌落海，直情唔使打。意大利嘅前線戰備供養同日本面對嘅距離，兩者係講緊二三百公里同三四千公里嘅分別，但日軍仍然透過加強維護保養維持出勤能力，如果將日軍面對嘅環境換係意軍，恐怕意軍完全係直接投降。

雖然意大利係1943年投降，但墨索里尼嘅政權維持到1945年，意大利北半部仍然係法西斯同納粹控制，部分MC205、G55係納粹德國控制同支援下仍有生產，法西斯意軍係納粹德國指揮下仍然參戰到歐戰結束。

其實唔多明
要咩規模先可以同時打咁多人
但日本唔係好大咋喎

如果當年日本贏左
中國最後一個朝代應該叫日朝

嗰一大片地區都係國共合作嗰陣直接送俾日本，因為中國戰線長，日本資源少。用空間換時間，戰略黎

打仗無產量比你做到噴氣機都死啦

意大利補給都先比德軍優先，而反過黎北非英軍比東亞精銳得多，遠東馬來西亞無裝甲師，戰機更弱
而意大利軍規模事實上都細得多。要理解意大利根本問題係唔想打而非戰力或工業水準問題
而當航程唔重要時當然唔會發展遠程戰機

瓜島戰術又係日軍弱智既表現，基本上日軍策劃既唔考慮部隊本身問題，唔考慮消耗不可再生資源問題去作戰，結果就係越打越弱到無可救藥

一張圖話你知波台同時事台嘅分別

班波台狗殺埋入嚟咁串都冇人幫口？

比你整一堆垃圾或者整完無油飛一樣多餘
意大利當跑車咁設計戰機的確有問題，但技術同能力絕對比日本優秀，不過意大利一般去講戰意近乎零

你咁以偏概全嘅

新加坡係英國東亞防守重地嚟㗎喎
日本仔三萬人打贏英國十四萬人，先用左8日

香港得萬幾人（仲要大部份都係臨時招募義勇軍），日本四萬人但打左18日

有冇諗過係新加坡英軍廢+香港軍團意志旺盛？
日本仔應該都冇諗過新加坡咁廢

客觀分析下戰力姐
又唔係叫你認同佢哋做嘅嘢

事後睇返數據
索姆河戰役差唔多情況都死咗百幾萬人
旅順規模即刻細咗好多

咁人工同待遇都同海軍差九條街嘅

係八日
新加坡戰役（英語：Battle of Singapore）是第二次世界大戰東南亞戰區中的一場關鍵戰役，大日本帝國陸軍在1942年2月8日至15日間攻擊大英帝國所屬的海峽殖民地政府，最終取得決定性的勝利，成功佔領整個新加坡島，並成為英國歷史上最大規模的投降。

意大利唔係唔想打，係每每挑起二戰新戰線後，才發覺自己唔夠打，屢次要納粹德國增援，但分散咗德軍係主戰線嘅戰力。
睇返1935年至1939年嘅軍費開支，意大利因為入侵埃塞俄比亞，積極介入西班牙內戰，又同法國軍備競賽而直線上升，意軍向軍工落大量訂單，意軍好多二戰中前期嘅裝備都係哩個時候設計製造。
1939年4月，波蘭戰役爆發前幾個月，意大利已經入侵阿爾巴尼亞，意大利係擴充軍事勢力係相當積極。
1940年6月，法國戰役，意大利入侵法國東南部，意軍人多打人少，卻被法軍擊退，並且傷亡慘重，若非德軍由比利時入侵法國成功，戰火早就燒意大利境內。
1940年10月，意大利入侵希臘，意軍人多打人少，卻失去預算並陷入苦戰，傷亡慘重，最終要德軍出手至佔領到希臘。
1940年9月起，北非意大利軍出動十幾萬大軍同大批坦克進攻埃及，企圖佔領蘇伊士運河，但迅速俾唔夠四萬嘅英軍截擊，意軍傷亡慘重。之後英軍幾萬人發動反攻，追擊意軍八百公里，深入意屬利比亞腹地，意軍十三萬人被俘，損失多數坦克，最終救助希特拉，德軍派非洲軍軍援意大利，直到1943年初，意大利控制嘅突尼西亞失守，北非德軍意軍全面覆滅，之後盟軍登陸西西里。
意大利王國野心本來就好大，東非、北非、阿爾巴尼亞、希臘都係意軍發起入侵開第一槍，意大利絕非唔想打被拖落水，反而係意大利開拖啟動新戰線後，意軍唔夠打，納粹德國為咗搶救意大利，德軍被拖落水。
講多樣，戰前嘅意大利軍費大增，唔代表意大利工業產出係相應增加，作為西方工業國嘅意大利工業產值不但比唔上英法，亦低於新興工業國日本，意大利只係相當於捷克嘅水平。

1940年，意大利入侵埃及時，英軍得幾萬人，意大利軍就十五萬人，意軍比英軍多出十萬人，意大利嘅目標係佔領蘇伊士運河，自侍意人多裝備多嘅意軍全速推進，但入侵好快俾英軍截停，英軍之後發動羅盤行動，意軍十三萬人被俘，幾乎失去整個意屬利比亞，要希特拉派非洲軍拯救。

瓜島戰役係中途島戰役損失四艘航母後，就算只可以停留十分鐘，日軍都要由拉包爾派戰機去瓜島打，當時只有零戰航程超過三千公里夠來回，如果俾著Bf109、MC202，航程得八百公里，即使後期嘅MC205、G55，都係得一千公里，單程飛去都唔夠，太平洋戰場唔係周圍都有機場同補給，換轉係意大利嘅戰機根本無可能係太平洋戰場嘅島嶼戰發揮戰力，考慮日本戰機嘅性能時，唔可以忽視同歐洲戰場對航程嘅需求有明顯分別。
當然用航空母艦可以彌補島嶼機場不足，但若然要比較航母，意大利係1930年代中期已經搞航母，因為意大利都知就算淨係地中海，意大利戰機嘅航程都覆蓋唔到，而且意大利要同法國軍備競賽，又想逐退地中海英軍，但意大利工業水平不足，戰前搞到投降都無一艘航母服役。

上面講咗意大利並非無戰意，反而野心勃勃，至少控制環地中海同非洲，好多戰線都係意大利自己開打先，只係幾乎次次開拖後發覺自己唔夠抽，至越來越無戰意。
用當跑車設計嘅講法其實有一個明顯嘅誤區，辣跑嘅生產商會設計埋架跑車嘅引擎，但當時意大利戰機安裝嘅DB601、605引擎係由德國BMW、Benz設計。
最後無油飛嘅問題，意大利嘅油料產量本來不如其他參戰國，包括日本，不過德國、日本本身都面對嚴重嘅石油短缺問題，其實係1945年，德國日本嘅戰機好多時都因為缺乏燃料而無得升空。

係墨索里尼有戰意而唔係意大利有戰意
早係北非同馬爾他時就有德軍補給優先，因補給順序加上德軍不按命令發動攻勢引致補給不足既情況由1941開始就一直發生，到最後有唔少完整既MC202係北非被放棄
Maserati既係法拉里生產，Lykan Hypersport 用Porsche引擎。
而相比汽車飛機引擎同飛機開發分開本來就常見,重點係意大利有能力完整生產同德國一樣水準既引擎，而非次貨。要講既其實G55仲有安裝過英國引擎

地形上香港較易拖長哩打，新界去九龍要行山，之後九龍去港島要過海，香港島市區係北面，登陸無耐就打巷戰。
新加坡就表面上人多，但多數係馬來亞撤去嘅敗軍，新加坡無險可守，最高點得163米，就算淨係香港島，大把山唔止哩個數，好多都200米起，而且新加坡市區係南邊，即係投降時都未打巷戰。
香港拖得18日，因為正規軍真係唔夠，加拿大供應嘅裝備又趕唔到係戰前到香港。
但係，香港戰役已經俾強國嘅廣州戰役表現好得多，日軍係大亞灣登陸到拿下廣州，只係十日唔夠，日軍仲要係人少兼少傷亡。
對比香港就耐打好多，如果將本來去新加坡嘅澳軍、戰機同物資調嚟香港，香港有幾萬人同有戰機打空戰，應該打多兩三個月。

墨索里尼都係有一堆支持者，就算宜家都有意大利人視墨索里尼係追求復興意大利嘅偶像，而且意大利係到1943年至有軍人叛變投靠盟軍話要投降，但仍有好多意軍仍然追隨墨索里尼，抵擋盟軍往羅馬以北推進，直到1945年5月歐戰結束。至於意大利嘅工業家係戰前多數係法西斯支持者，亦係意大利擴軍同發起戰爭嘅受益者。
意大利係有搞戰事增產，但工業能力達唔到水平，增產困難重重。
意大利雖然係19世紀工業國，但工業能力比唔上英德法，連奧匈嘅工業水平都領先意大利，意軍係一戰都唔夠奧匈打，海戰直程慘敗，不過奧匈係一戰戰敗國，失去海岸線，意大利則接收咗奧匈嘅軍工，至有能力擴大海軍，同係二戰前法國軍備競賽。
意大利係戰前嘅軍工水平唔算高，係坦克方面，捷克嘅LT38仲好過意大利同期嘅M11，
之前批日本九七式中坦克點樣廢，但係日本係1937至1943年嘅中坦克產量仲多過意大利，日本淨係九七式、九七式改已超過二千架有餘，哩個已經剔除小戰車同1943年意大利投降，對比意大利同期嘅M11、M13、M14、M15中坦克嘅總和多，都係約二千架，而且意軍打坦克戰嘅機會比日軍多，但坦克係性能同數量追唔到需求。
意大利本身工業水平就有好多限制，工業集中嗮都靈一帶，仲有一部分係接收自奧匈嘅威尼托，羅馬以南部嘅工業化水平好低，好多係小農社會，教育水平低。意大利雖然有搞軍工擴產，但意大利嘅地域差距太大，意大利南部係增援北非重要補給線，但缺乏軍工能力，單靠北意大利實施擴產，產能根本就唔係日本嘅相同水平，海陸空軍備嘅產出都少過日本倍數。
至於前線德軍補給優先，德軍同意軍裝備嘅規格唔統一，連槍彈口徑都唔同，再者意大利係吃敗仗後求助於希特拉，意軍戰力又唔及德軍，意大利本身有穩唔住地中海補給線，補給經常唔夠，將補給優先分配俾較會打得嘅德軍，係反映現實需要嘅安排。

但同時墨索里尼又點死？而佢死後意大利反轉同立即改為同德軍交戰，戰時基本上意大利軍基層如果由意大利指揮時都表現消極，逃兵問題嚴重，工業完全無動員
意大利產能不足同已有產能既水準無直接關係吧，返去最前都係比較意日既工業技術。意南的確到現在都係垃圾，但北部發展良好工匠系統強大都係事實
捷克戰車當年仲好過德國，德國有能力開戰都同接收捷克有關，如果當時法國就反面既德國根本無能力打
同時日本97式同一式隼老實放係北非再加上比意大利更差既補給成功率，交換下結果都唔會好，對英國重坦日本甚至無可用戰防炮，意大利最少仲有90mm兩用炮可以打穿馬堤達
油料同運輸能力優先分比德軍結果就係意軍戰鬥記錄少既原因之一，同時都大大影響意軍戰力。咁講轉過黎如果德國只派軍官指揮意軍而唔派德軍，意軍戰果會好唔同

墨索里尼係1945年4月尾至死，納粹德國都已經打緊柏林戰役，希特拉當時都自身難保，已縮咗入地堡直到4月30日自殺，只係比墨索里尼生存多唔夠兩日，柏林戰役係5月2日結束。連德軍都已經大量脫逃到西線向美軍投降，避免俾蘇軍俘虜，意大利軍係當時嘅處境，又點會唔盡力推卸責任，希望保命先，意大利人亦唔想變成好似南斯拉夫一樣俾共產黨奪權，所以立即歡迎美軍英軍進駐意大利全境，避免俾共產游擊隊控制意大利嘅戰後大局。
意大利人係1930年代後期都相信墨索里尼可以重振羅馬帝國雄風，係歐戰之初士氣頂盛，只係意軍每每發起新戰線後又唔夠打，屢次慘敗，利比亞意軍本來一心佔領蘇伊士運河，卻幾乎比英軍趕出北非，需要德軍派非洲軍搶救戰局，海軍亦敗於同英軍嘅海戰，只能被動龜縮，動搖咗意軍嘅自信同開始懷疑自己嘅能力，繼而士氣低落，若非意大利距離北非只有唔夠二百公里，運補北非只需一日船程，意軍同德軍非洲軍係北非戰場必然更快玩完。
至於德軍只派軍官亦無見得更有效對抗英美澳軍，意大利唔夠打唔係單係指揮能力，意軍嘅人員同裝備質素本身就較差，經攻埃及時大部分坦克都係小戰車，英軍連輕坦克都可以輕易對付，就算M11、13都唔係英軍巡航坦克對手，如果德國只派軍官，無三、四號坦克，無88毫米炮，又唔係由熟練嘅德軍操作，只係靠意軍敗兵撐，北非戰場應早一年結束，不過唔支援意大利軍，亦可避免分散德軍係東線戰力，東線或有另一番戰況。

「同時日本97式同一式隼老實放係北非再加上比意大利更差既補給成功率，交換下結果都唔會好，對英國重坦日本甚至無可用戰防炮，意大利最少仲有90mm兩用炮可以打穿馬堤達」
你講補給成功率，請搞清楚地理先。印尼、菲律賓、新幾內亞、所羅門群島，東南亞同太平洋島嶼分散，大部分中小島嶼都無港口，又無卸貨設備，仲係天然海岸線，就算唔計隔幾千公里嘅日本直送，西太平洋每個島之間嘅船程起碼要兩三日，而且大部分島無機場，又因為好多島係火山爆出嚟，地形係山為主，好似香港島都難以興建大型機場，亦無可能慢慢去填海起港口、機場。
意大利補給北非就方便得多，北非當時嘅開發程度比大部分東南亞地區好，突尼西亞距離意大利南部唔夠一百八十公里，本身係港口，利比亞嘅的黎波里、班加西都有港口，運輸船可以直接停泊，而且有機場可以空運。
日軍嘅海上航程講緊幾百公里，沿途難有持續空中掩護，又易有潛艇伏擊，運輸船太慢，就算驅逐艦開到30海里都要大半日，要係灘頭用小艇卸貨，仲要趕係日出前退出美軍戰機作戰半徑，而且氣象環境變化大。
認真講意軍同日軍嘅運補難度完全唔係同一層次，意大利係地中海佔盡地利，地中海風平浪靜，運補距離短，普通貨輪開10海里都係一日運到，意大利空軍得700公里航程嘅MC202都足夠空中掩護，意大利巡洋艦、驅逐艦本來可以護航，但歷史實況顯示意大利海空軍未能保障補給線，導致北非軸心軍長期運補不足。

死係45，但43年7月就比憲兵逮捕，如果意大利支持佢既就唔會一失敗就立刻比人清算，意大利轉邊係43年，當時諾曼第都未發生

基本上唔考慮港口只講去到日本成功率都低，事實上北非可用港口都不足
相對地日本可用航線都多，唔會好似意大利基本上係英國火線下補給，而日本係太平洋上美軍密度無咁大

意大利半島直插地中海中心，可以睇下意大利南端半島同西西里嘅位置，而且利比亞係意大利屬地，突尼西亞又係意大利控制，兩邊都係意大利勢力範圍，意大利係北非嘅對手英軍美軍運補北非，卻要繞過大圈經埃及。港口其實唔係得的黎波里同班加西嘅大港口，歐洲人好早就經營北非，利比亞沿岸有多個大小港口可用，貨輪可以直接靠岸卸貨。意大利距離北非近，G50、MC202都夠航程掩護，而且兩邊都可以起飛，係地中海嘅地利比英軍好，但都搞到要係英軍火線下補給，只係意軍嘅海空戰力太不堪。
日軍係長途運輸，係開放性海域容易遇到潛艇伏擊，美軍亦控制咗部分戰略性島嶼，起咗機場，當雙方都爭奪一個島嶼時，美軍自會投入大量兵力，又有B17、B25，美軍嘅火力密度必然比英軍對意大利更強，航線多但所需運補船隊同護航船隊亦多，而且係無港口嘅海島，難以靠泊卸貨。如果瓜島改由意大利海軍派船運補，意大利嘅驅逐艦同登陸艇少，加上MC200、202航程短，根本無法進行補給，瓜島應會三個月內完全被美軍控制。

北非最近前線的港口要去到的黎波里，距離前線有一千四百公里，其他接近既港口係英國控制
同時德軍密碼被英軍完全破解，基本上知道運輸時間，同時馬爾他正正就係西西里同的黎波里中間
只要唔佔領馬爾他就等於有不沉既母艦係度，而不直接攻打馬爾他既決定德軍有份，再加上英國仲控制其他地中海島嶼，克里特島打贏但如果唔係意大利海軍德國一早失敗
而日軍對商船護航根本唔重視，所以瓜島先會明明日軍有重兵但商船隊被全滅戰艦只顧炮轟既情況

這就係意大利軍嘅問題，意大利缺乏不但海運不足，連陸路補給都搞唔好，連糧水油料都未準備好，意軍就派大批主要由小戰車組成嘅裝甲部隊，企圖長驅直進奪取蘇伊士運河，結果反而俾唔夠四萬人嘅英軍擊敗，之後更加由埃及追擊英軍達八百公里深入利比亞，搞到要求助希特拉派兵。
其實意軍係北非本身就好有優勢，人數比英軍多十萬人，唔止的黎波里，另一大港班加西，更東嘅Tobruk都係意屬利比亞控制，意大利係北非補給比英軍方便，北非英軍反而依靠埃及東部嘅蘇伊士運河同亞歷山大港補給，論遠就英軍更遠，至於馬耳他早就被意軍德軍包圍，意軍派轟炸機猛炸，皇家空軍同海軍都撤走嗮，但意大利海軍係海戰俾英軍擊敗，尤其係塔蘭托戰役，意軍戰艦俾英軍雙翼旗魚機用魚雷重創同擊沉，之後意大利海軍就歸宿避戰，採取一戰後期德國海軍嘅存在艦隊策略，對馬耳他亦變成圍而不攻，當然無法登陸佔領。克里特島本來應該係意大利進攻希臘嘅一部分，本應係意大利派兵佔領，希臘本來係島上嘅駐軍薄弱，但英軍睇中咗位置重要，即使個島靠近希臘，都決定冒險增援希臘克島駐軍，因為意軍係希臘嘅攻勢進展太慢，希特拉認為唔可以等到英軍將克島要塞化，至會出傘兵空降，佔領克島唔係單靠意大利海軍，英軍有多艘艦艇係毀於德軍嘅Ju87，德國空軍戰機轟炸機可以由希臘起飛，而英軍就因為克島遠離埃及，所以無力持續海空支援島上希軍英軍。
日軍係瓜島從來都無駐到重兵，早期登島嘅係起機場嘅建築工人，之後美軍決定由瓜島反攻，一次過運送過萬美軍陸戰隊登島，修建中嘅機場亦俾美軍搶走，美軍立即趕工將機場起好，再派戰機攻擊機進駐，哩個亦係日軍係瓜島缺乏空優，要由拉巴爾派零戰千里迢迢飛去瓜島爭奪制空權嘅原因，但只能逗留十分鐘就要返航，亦係日軍只能派高速嘅驅逐艦，無辦法派貨輪補給嘅原因，因為一旦日出美軍就可以空襲日軍船隊。也是日軍派戰艦炮轟瓜島機場，嘗試癱瘓美軍係瓜島嘅飛機升降嘅原因。所以「瓜島先會明明日軍有重兵但商船隊被全滅戰艦只顧炮轟既情況」顯然不符史實。

正常嚟講都唔會調兵嚟香港 , 部分英國佬仲諗住喺香港立為不設防城市, 因為無戰略蹤深, 孤島城市, 加上英國嘅重心嘅都唔係香港, 幾多兵都係輸, 日本仔圍住香港島夠斷水斷糧.

英國嘅重心一定係新加坡要塞, 但戰略蹤深係對岸馬拉, 當馬拉都輸到仆街, 星加坡其實都冇得守

香港位置孤立係英軍領導層都知，但英國唔可能宣布由香港撤軍，英國內部影響士氣，外部就會被影響英國聲譽，香港內部同東南亞必然恐慌，日軍可能立即宣布入城或借地部署，仲有中共趁機作亂，有太多負面連鎖反應。
英國當時基本策略係香港唔駐重兵，香港有事就由新加坡派艦隊增援，日軍早有對應，直接趁歐戰同時進攻香港、馬來亞，打埋菲律賓、印尼，破解歐美係東南亞互相照應。

當時英國係遠東嘅戰略設計, 冇諗過美國太平洋艦隊主力艦會一開戰便被日本打到摺埋, 菲律賓光速淪陷及美國駐菲律賓嘅空軍被消滅無力救援香港孤島, 最重要係冇諗過日本會不宣而戰玩偷襲

防守香港嘅前提係有美國海軍能牽制日本海空軍主力, 日軍要先攻陷菲律賓及擊敗美國太平洋艦隊, 先有餘暇去打香港同東南亞, 咁英國就有更多時間去備戰同增援

30年未期英國仍未自大蕭條中復甦, 政府冇錢冇資源, 只能集中應付歐洲備戰, 未有將香港同新加坡落後嘅岸防要塞提升戰力, 新加坡15吋岸防炮冇炮彈, 舊有的岸防炮台只能向海射擊, 口徑小彈藥不足, 不能提供對地作戰火力支援, 香港老舊嘅岸防炮台及後來加建沿海嘅機槍水泥碉堡不足以應付重炮/野戰炮/空中轟炸, 少量嘅高射炮也沒有足夠的防空火力保護市區及火力據點, 再且皇家空軍在港根本無能作戰嘅戰鬥機, 一早就放棄咗制空權

仲有係就連防守重心嘅垃圾灣防線其實不過是一連串嘅機槍水泥碉堡, 就算日軍夜襲失敗未能一舉奪取陣地, 日軍也能靠攻城用嘅重炮將地面上嘅水泥碉堡炸散, 日軍只要奪取了大帽山等高地, 便能為部署在元朗嘅重炮提供射擊觀測炮擊英軍嘅垃圾灣陣地/昂船州炮台及部份港九市區, 要成功防守香港, 就不能放棄新界中部嘅高地, 也不能沒有制空權

馬拉及新加坡比香港大得多, 英國根本無可能將成個馬拉半島要塞化, 如被日軍主力登陸, 在馬拉半島上決戰失敗, 最後都係縮返去新加坡靠要塞死守, 只係十幾萬英軍輕易被人數較少只配備了輕形坦克嘅日軍擊潰, 逃難式撤退到新加坡後不戰而降, 真係失敗之極, 是役之後日本陸軍及陸航大敗日本現代海軍嘅師父英國及皇家海軍, 英國由日本人嘅神枱掉落至垃圾桶中

再講意粉自19世紀未便是現代海軍兼造艦大國, 一戰後期也曾在陸戰上決定性大敗奧匈帝國陸軍迫使奧匈停戰, 二戰前將一戰嘅老爺艦升級, 另有兩艘新形主力艦下水服役, 意粉地中海嘅海軍實力力壓法國, 只係對上皇家海軍技不如人, 多次在海戰中被皇家海軍打敗, 之後因為缺油, 吃油勁嘅主力艦復修後也只能長期泊港, 沒有制空權出海只會被皇家海軍嘅艦載機及戰艦獵殺

英國將馬耳他要塞化並擁有地中海中心嘅制空及制海權,至使德意無法經突尼斯嘅港口提供補給予非洲軍團, 德國空軍曾多次狂炸馬耳他, 但之後每次皇家海軍都用航母運送戰機在中途起飛至馬耳他及時補充戰力, 最後在缺乏油料彈藥補給下拖挎德國嘅非洲軍團...

明明係討論二戰日本陸軍, 點解又會拉到去地中海戰役?

精銳關東軍主力留在東北與俄軍對峙